大韓計劃淘汰A380

While Emirates loves their A380s, other than that the A380 has been struggling. None of the other operators of the plane have been able to scale their network with A380s enough to make them “work,” which is why we’re seeing Singapore Airlines return their first five A380s, and we’re also seeing Malaysia Airlines eventually retire their A380s (though they have a bit more life left in them).

It looks like yet another airline is parking their A380s. AirLive is quoting Korean Air’s CEO as saying that the airline intends to retire their first A380 in 2018. Korean Air plans to store the first A380 in Roswell, New Mexico, until a new owner is found (in other words, it may be there forever).

The airline would rather focus on twin engine jets, and is reportedly considering the A350, though I’d be surprised if they place an order. Apparently Korean Air is having trouble filling even half the plane at times, in which case the A380 is a total waste. Korean Air has 10 A380s in their fleet, and we don’t yet know how many they plan on retiring.

Unfortunately this news doesn’t come as much of a surprise, and I’ve never understood Korean Air’s strategy when it comes to the plane. Korean Air has the lowest density A380s of any airline operating the aircraft, as their A380s have just 407 seats, including 301 economy seats, 94 business class seats, and 12 first class seats. Meanwhile other airlines have 500+ seats on the plane, and Emirates even has two cabin A380s with 615 seats.

Korean Air’s A380 economy is exceptional, with 33+ inches of pitch. However, what makes no sense is that they have the lowest density A380s while also having among the most underwhelming first & business class hard products of any airline operating the plane.

邊個話EK中意A380，EK話買新A380張單都未落實，話要airbus 10年後仲會出a380先買，佢話唔想買部10年後冇價值既機

冇咁大個頭

A380 對大部分航空公司嚟講可以話係失敗
之後 747-8i 都冇咩新order

不得不配服因航當年買 77W 但唔買 VLA 呢個決定
當時畀好多港豬屌佢冇遠見

而家無客同你玩hud拎黎裝空氣咩

大韓本身想將首爾變做亞洲-美洲嘅大hub
點知自己首爾啲旅遊客都俾其他航空公司食哂
唔好話380
359我諗佢都未必做到日日滿

A380營運成本高，由機場收費，到後勤同地勤人員，維修等等都唔符合成本效益，要起碼坐4成滿先可以圍到成本，6成以上先開始賺錢。
你睇KE用a380飛台灣同韓國就知，a320做到既野用a380去做，除左覺得用a380營運係威少少之外都無咩原因繼續用a380

因航真係有先見之明

係衰在買油睇錯市

而家四engine既aircraft係唔抵玩架喇，趁早賣哂佢買350好過啦

有冇人知Emirates a380既平均pax loading係幾多
去好多二線城市都用a380
好好奇究竟有幾多客

其實係咪因為啲油真係唔洗錢咁滯 所以根本無壓力

維修果d之類都要開支
用hub做策略唔係問題
但點解要用a380 根本冇咁多客
除左gimmick諗唔到其他原因
係咪真係有錢到咁

A350 雙engine

有咩問題

擺明啦
佢地A380頭等艙座位成個包廂咁，又有得沖涼

ANA都有幾隻A380，會用喺檀香山線
乜有咁多客咩
做本地線羽田-新千歲有冇得做？

冇野，睇錯

做羽田-伊丹載多D人同新幹線隻揪好過啦

全 y 既380坐唔坐到700人

當採用最高密度座位安排時，可承載893名乘客

上落客實有排

而家佢地本土線啲777近乎全Y都已經載到500

伊丹跑道得3000米，以而家標準夠唔夠？

又岩wo,a380要3800米，但去關西就冇曬優勢

A380不如轉做貨機

當年skymark躊躇滿志買呢幾隻a380想開拓國際線
結果搞到收咗皮
ANA都係捱義氣食咗佢

唔夠747好用

聽聞係要啃5部

本身有設計畀貨機用
但搞唔掂
成件事收咗皮
其實a380上層咁高
啲咁重嘅貨升上去都幾危險

日本真係冇乜機埸有咁長跑道，羽田都冇咁長，全日本應該得成田同關西先有咁長

貨機緊係要好似747咁開肚

我仲以為新千歲嗰啲長啲
原來都係得3000

long time no see

求鳩奇 search 2016 annual report

CX load factor 係 around 85%
Eimrates 好似係 around 75%

Airbus ready to phase out A380 if fails to win Emirates deal: sources

PARIS (Reuters) - Airbus is drawing up contingency plans to phase out production of the world’s largest jetliner, the A380 superjumbo, if it fails to win a key order from Dubai’s Emirates, three people familiar with the matter said.

The moment of truth for the slow-selling airliner looms after just 10 years in service and leaves one of Europe’s most visible international symbols hanging by a thread, despite a major airline investment in new cabins unveiled this month.

“If there is no Emirates deal, Airbus will start the process of ending A380 production,” a person briefed on the plans said. A supplier added such a move was logical due to weak demand.

Airbus and Emirates declined to comment. Airbus also declined to say how many people work on the project.

Any shutdown is expected to be gradual, allowing Airbus to produce orders it has in hand, mainly from Emirates.

It has enough orders to last until early next decade at current production rates, according to a Reuters analysis.

The A380 was developed at a cost of 11 billion euros to carry some 500 people and challenge the reign of the Boeing 747.

But demand for these four-engined goliaths has fallen as airlines choose smaller twin-engined models, which are easier to fill and cheaper to maintain.

Emirates, however, has been a strong believer in the A380 and is easily the largest customer with total orders of 142 aircraft, of which it has taken just over 100.

Talks between Airbus and Emirates over a new order for 36 superjumbos worth $16 billion broke down at the Dubai Airshow last month. Negotiations are said to have resumed, but there are no visible signs that a deal is imminent.

Although airlines such as British Airways have expressed interest in the A380, Airbus is reluctant to keep factories open without the certainty that a bulk Emirates order would provide.

Emirates, for its part, wants a guarantee that Airbus will keep production going for a decade to protect its investment.

A decision to cancel would mark a rupture between Airbus and one of its largest customers and tie Emirates’ future growth to recent Boeing orders. European sources say that reflects growing American influence in the Gulf under President Donald Trump, but U.S. and UAE industry sources deny politics are involved.

There are also potential hurdles to a deal over engine choices and after-sales support.

SAFETY NET

Yet if talks succeed, European sources say there is a glimmer of hope for the double-deck jet, which Airbus says will become more popular with airlines due to congestion.

Singapore Airlines, which first introduced the A380 to passengers in 2007, showcased an $850 million cabin re-design this month and expressed confidence in the model’s future.

Airbus hopes to use an Emirates order to stabilise output and establish a safety net from which to attract A380 sales to other carriers, but has ruled out trying to do this the other way round, industry sources said.

As of the end of November, Airbus had won orders for 317 A380s and delivered 221, leaving 96 unfilled orders.

But based on airlines’ intentions or finances, 47 of those are unlikely to be delivered, according to industry sources, which halves the number of jets in play.

Airbus needs to sell at least another 30 to keep lines open for 10 years and possibly more to justify the price concessions likely to be demanded by any new buyers.

To bridge the gap, Airbus plans to cut output to six a year beyond 2019, from 12 in 2018 and 8 in 2019, even if it means producing at a loss, Reuters recently reported.

Chief Operating Officer Fabrice Bregier confirmed this month Airbus was looking at cutting output to 6-7 a year.

If Airbus does decide to wind down production, some believe Emirates will ask Airbus to deliver the remaining 41 it has on order and then keep most A380s in service as long as possible.

Even so, some A380s are likely to be heading for scrap.

早個月睇nowtv
講A380研發果震 波音就話唔搞巨無霸
原因話黎緊市場唔需要咁大型既飛機
結果A380照繼續研發落去
而家見到你地咁講

終於係呢到撞返

Btw, a380成條幅射撚咁

唔可以將幾程細機縮做一班a380咁咩？

用77W而唔係748i/A380黎代替744的原因,我有聽過因航工程部老總ge分享

開唔到頭

咁A320neo、A350都好好賣嘅

新千歲得3000，仲要經常雪地，唔知點解起3000仲要平行

爆少少嚟聽下
當學下嘢

而家航空公司傾向開多幾班，更彈性轉機時間

摩牙

時間彈性差左

剷雪要時間？

商務客鍾意時間彈性多過嗰餐好唔好食、空姐索唔索
你用咩機飛真係 wfc

有乜用
380都飛唔到伊丹

冇錯 個座位闊窄都係咁上下
啲人一係瞓覺 一係喺自己位做嘢
邊有咁多閒情逸致去後面個所謂bar吹水

一來伊丹唔夠長跑道，二來好似限左只準雙引擎升降

a380 都唔夠靈活 講真好多機場land 唔到a380 咁代表左想調配航班都唔係咁易

其實應該夠？
manchester airport 跑道3050m，都有a380

樓上有人講左，伊丹唔批4引擎升降

除咗跑道 滑行道都要加闊 停機位要整過
而且除咗起降機場外，仲要考慮沿途備降機場

其實除左4引擎食油外，載唔到貨先係A380死症

即係扣除咁多乘客嘅行李位，剩下可以擺貨嘅位所餘無幾？

ANA好似係人地唔要佢先低價執咗啲貨尾咁上下。

個底又唔夠747厚，都用唔盡咁要佢把撚。

我覺得油唔係太大問題 因為油價都叫低位 但係坐唔滿真係死症 咁大架點賣得晒
成日半架空機點做生意

年初飛一次a380去泰國 都唔知有無三份一人 雖然係中途站 但咁做真係蝕本 用細機坐爆佢好過

Emirates

分分鐘載完客既行李，貨都上唔到

嗰幾隻a380係ANA捱義氣幫買a380買到破產嘅skymark食左佢

其實傳統航空公司可唔可以買A380做5個classes，姐係F, J, PEY, Y之外加多個class類似LCC服務，咁樣一黎時間會好過啲LCC，二黎對公司黎講都會賣得多啲飛，仲可以做長途機添

最主要係因航想”密食當三番”,同一目的地每日開多幾班,個利錢大過用A380一日開一班
好似LHR咁,如果當初買A380的話,就只可以keep到半夜十二點個班,
但係而家用哂777,就可以係日頭開多幾班,其實個老總分享過日頭機反而好受d商務客歡迎

而家長途Y class已經畀人叫做cattle class
個位仲可以點改窄？

學AC行3-4-3

我坐過一次
香港 BA 直飛倫敦
全機坐爆, 但 d 位佢 set 到好迫
d 救生衣又放前面凳底
頂鬼住對腳
垃圾 BA

聽聞 emirates 同大韓 d 位好闊

波音當年押注點對點直飛。空中巴士就話大機去Hub 再轉短程

用黎飛香港-日本算喇
日日航次都滿到痴線

遲d 因航777都轉 3-4-3

加班好過啦

其實日本航線唔係去到非常滿，
係廉航經常滿

JL735搭個幾次都幾滿下喎
J class基乎全部都係日本人,Y就咩人都有,仲有唔少係經成田轉機返Vancouver的廢老,我已經見過幾次呢d廢老問轉機駛唔駛填日本入境張form

可唔可以開番多倫多

Vancouver一定多過Toronto,因為前者係養老地方

Vancouver 廢老：我快活過生活
香港人：我拼命去生存

735時間好嘛，同埋日航一日得一班NRT
CX KA飛NGO FUK麻麻

其實中東三寶以外
A380喺中東其他國家有冇市場？
每年都一大堆蛔去朝聖喎

不過我都唔係太鐘意加拿大,一到冬天就好撚煩,每朝起身剷雪同落雪鏈渣車係指定動作

你住咩地方要落雪鏈
利申：冬天胎都冇

自己同自己爭生意

應該成個加拿大除咗Vancouver都要

735 736對去東京shopping既我黎講真係正到無朋友
坐過兩次，一次econ一次business，都係坐787
econ個次736應該得5-6成滿咁上下，返黎735好少少
business個次都幾爆下，始終佢地日本仔都鍾意坐返日本機

CX個regional business完全被比下去

Regional business
去日本都廢事坐J，望住果張椅都唔開胃，根本就係PEY闊少少

整combi有冇得諗

而且用細機可以直飛多d細城市
之前睇YouTube 話Etops高可以用細機係美國cross Atlantic去歐洲，唔洗用hub又轉機咁煩，又可以serve 多d客，多直航又多時間揀

其實因航點解要a350唔要787
撘個兩次jal既787返唔到轉頭

777 將ETOPS 普及。宜家航空公司會用 737 MAX去做 cross altantic。

係北美搭domestic坐硬single aisle. 所以去美帝我情願日本轉機都唔想美帝轉

波音黨又勝一仗

一個字：平

載貨量多？

可能A350-1000 交貨快過787-10.

出年直航去Washington DC ultra long haul 用 A350-1000

A350 油耗DATA應該靚過787唔小.

JAL都話入A350-1000 唔買B記

聽講係787載得少貨

係美帝到埗入境接受盤問拎行李清關再過去domestic轉機先係最煩

A350 坐多啲人

787製造多日本廠商參與

準備換IAD入JFK出

787-8太細，A350-1000交貨又快過787-10，
而家A350出到黎個performance仲要唔差

777x可以一次過ko曬A350同A380
波音

同新幹線隻抽係加班好過用大機

除非佢某個時間特別多客，否則一樣燒銀紙

因航 都轉D order 由a350-1000 去 900. 同埋777x 2021交貨。

我自己鍾意787.

A350-1000同787-1000唔同target，787-1000係載得多人但飛冇咁遠

其實而家已經好密
個客量真係好勁，點解會有咁多人要穿梭HND KIX FUK

美國domestic 又多機場，d客又散，唔係weekend 的話single aisle機仔都未邊滿
連美國飛加拿大so call international 都有single aisle

仲有用A380行hub，因為要就時差同接駁機班次，其實架機放係地面時間長，唒錢唒左架機，得油王班人做到
對乘客黎講direct fight cross Atlantic 多時間揀又係好事

貪平，因為airbus俾好多discount因航

公司職員出差去各地處理業務
學生去各地參加比賽、學校旅行

闊條毛咩，咪又係差唔多
A380最剎食係上層最後面嗰幾行Y
感覺上靜啲
下層好撚似坐三等艙

美國佬真係有遠見d
唔同歐洲佬癲
一早覺得做hub冇市場唔同airbus搞咁大隻機
上世紀Concorde又係
英國同法國佬搞左隻咁既野出黎根本冇必要

因航張regional J,有機會見到全香港機場唯一一架AA出機場牌俾佢裝黃頂的Benz A-class,認住架車係咩公司啦

試過07:00去FUK，FUK國內線最早係07:00，
同時有4間航空公司07:00去HND，仲要係4班都係打交叉
仲要裝修緊，勁多人

仲有HND-FUK新幹線要5粒鐘
飛機兩個鐘有找，fuk距離市區又近，所以飛機都係贏
另外飛機好多時平過新幹線些少，想慳些少咪飛上天囉，而且飛機有哩數儲

380 除咗威疊馬英雄主義之外完全係失敗作

若干年後中央新幹線再轉山陽,就未必係飛機贏

飛機好多時平過新幹線，如果早少少book，
遊客的話就一定飛機平，國內線遊客買飛平好多
但其實東京、大阪、福岡、札幌呢4個城市互相距離唔短，
但係需求竟然可以做到咁大，仲未計成日滿座既Nozomi

outer bay?
小超人都係搭巴士上機 wo

趕時間就唔到你唔搭 concorde
好似每個位都貴過 first class

我講緊係如果各位想知道因航隻弱智regional J係邊間公司做,認住呢架黃頂A-class就知

好難講
因為拖喼轉車都係麻煩，尤其是對商務客嚟講
有時情願一程過會舒服啲

A公司A340同A380都係失敗
反觀B公司

伊丹好似禁左四引擎飛機？

on99,
我住Edmonton 20年
從未見有人落雪鏈
four season or winter tire.

東京一極集中你估講笑㗎
而且東海道、山陽一大堆工廠，單係business客都已經可觀

不過真正旺係東京同其餘3大個都市嘅線，其餘嗰啲唔算話好旺
福岡-札幌呢啲extreme case JAL同ANA各玩緊一日一班772
好似係

懷疑波音特登追住空巴嚟咬，出完A340就即出隻777搞到A340瞬間變垃圾

係，樓上有另一個巴打同我都講過

我果次坐 BA 都係好迫
其實我最憎係佢將救生衣放前面櫈底
搞到唔可以兩隻腳伸直坐
坐過 air france 內陸機
好舒服
闊得黎前面櫈底咩都冇

FUK-CTS係得日本隊一線鷹同火腿有需要

係禁咗
不過就算唔禁都未必咁玩
HND/ITM最緊要快，時間靚，位置正
A380上落時間都有排搞已經夠趕客
尤其是國內線呢啲商務客唔會想俾buffer你慢慢call人上飛機

Edmonton 寒風凜凜

歐洲自卑
覺得自己未整到好似747咁嘅珍寶客機
於是就要整到更高更大
就好似支那喺度J高鐵咁
但其實人地已經玩緊更新嘅嘢

係A公司戇居姐
明知雙引擎不斷發展緊
安全可靠性都不斷提升
係都要加多兩個N展4 more save 4 lomg haul

不過A記A350同A320系列反CAP得幾勁.

連DELTA都走去買A唔要B.

有冇發覺
德航lufthansa有好多人地早已玩厭嘅機種？
a340仲有一堆
a380、747-8i兩樣都有
md-11貨機仍然飛緊

其實又有港珠澳大橋， 快運低價收隻人地唔要既a380 黎飛香港東京， 長期做一千連稅， 行李錢都賺到笑(解決a380行李唔夠分問題), 收哂成個珠三角團東京團用a380 黎飛， 反正廉航d人時間唔值錢， 或者兩日就兩轉東京一轉大阪

喺21世紀仲玩hub 呢個概念真係輸死人
除咗中東三寶因為地理因素可以咁玩之外
其他地方有得揀直航同轉機
除非轉機可以平一半否則我都唔會考慮

係未有Etops年代,飛溫華哥只有A340 ,B747 MD11等才能跨太平洋,A340是適合中客量的,但生不(馮)時油價貴的年代

大韓A380經濟倉都好撚好坐
啲位又大又闊入面又靜過777
聽聞裝貨有啲問題所以成本好高

開唔到頭+用唔盡底層空間

記得當年飛返香港坐過因航A340-600首航，佢地喺候機室切大蛋糕慶祝，乘客都有得食
估唔到轉眼間就退晒

呢個明美國玩鳩佢，因為ETOPS先設計要4engine,之後出777即該解禁

歐洲公司，呢ｄ政治保護費黎。正如美國會偏向用B記. DELTA唔埋B記單, 最近都攪到滿城風雨.

廉航先唔會咁玩. 本身PROFIT MERGINE唔高, 要班班機都賺到盡. 用大機中間有幾班機唔賣得己經要輸錢. 寧願淨低5~10%弔高黎賣都好少用大機賤賣機位.

仲未計地停同機隊OPERATION COST個D. A320無得輸.

因為長遠係玩班次唔玩大，747 都轉曬做貨機。

票價真係太貴
當年好似差唔多賣緊8 9千美金一張飛
除左做有錢佬市場根本搞唔到
噪音又大搞到美國曾經唔比concorde係本土 landing
燒油又勁 1個鐘燒20噸油 差唔多係777既3倍
2003年收皮之後好似話諗過比concorde復活但最後都冇左件事
根本Concorde就靜係純粹快同靚既gimmick野
有錢佬可能會覺得係身份象徵
但航空公司商業搵錢角度根本睇唔上眼

波音出嘅所有機都出產過1000架(唔計中途硬食嘅717) 你估佢流架
A幾十年已經出咗340同380兩部垃圾

不過737太舊真係死局嚟 又唔捨得砍掉重練格硬出部MAX
所以都係期待797部MoM算

但飛東京1000連稅實賣得哂喎， 問題係搶哂其他公司生意

中東要極豪華咁A380 未有市場囉

A380 跑台北都未必滿。

仲有出事率高

落左地d turnaround時間你俾錢?
仲有靚時間d slot賣晒就冇

本身快運好多靚slot

concorde最高峰時期收入佔ba 1/5總收入
當然好大程度係ba基本上唔洗錢收架機返嚟

a340係90年代中期的確有用既
不過出左77w之後就
345/346就真係唔夠打了

講下A380貨機嘅問題
首先冇貨會兩層咁高 有都唔知點入
但要將兩層客艙變成兩層貨艙塊地板結構就要加強 加強啫係重咗 咁個機身又要加強 加到成架機重到仆街已經冇意思

仲有致命傷就係冇得開鼻 冇得入超長嘅特殊貨物 即係大而無當 淨係載到啲阿豬阿狗都載到嘅貨 咁揾鬼要咩

係af4590之前concorde係安全率最高既客機
而且af4590出事原因係比fod打中，都唔關佢事

改造beluga xxxxl

巴打你自爆年紀

收入係ok
但成本太高
BA Phase out左concrode之後慳番億幾成本

但成日爆軚

A346設計到機頭咁Q長搞到唔平衡頭重尾輕
因航嗰3架係頭批就更加嚴重
搞到機頭要load少啲貨

我記得有條片就係講波音同airbus揀左點對點同hub兩個方向設計飛機
好似係卡通+畫畫個種片黎
想睇番 有冇人記得

就係當年呢件事+911冇人搭飛機
Concorde就開始收皮

廉航本身用死同一種機型係為左慳維修費同training cost
如果買左a380又要全部train過
都用唔少錢

好客嘅買多幾架a320/737開多幾班好過啦，點會買隻a380返嚟玩鳩自己
對客多左選擇，對公司又靈活性高方便調度成本平
隻a380上落客時間耐成本就高

可惜
787我都覺得係boeing 數一數二靚既機 especially 對機翼
而且係乘客角度都會覺得呢架機係正 又靜又靚又high tech
相反airbus個d機
完全無美學可言
撘過兩次350
乘客角度只係一架新淨d既330

都唔係好多年前啫

agger
airbus啲機毫無個性

星航啲A380點算好呢

快運最多玩埋330

玩380 下場就好似天馬咁

好認同350係新淨啲嘅330 都仲有靜嘅

退頭5部
之後其他翻新

有無人同我一樣覺得坐中A320慘過食屎
位仲窄過處女
遇到氣流又chok
又成日full load無得周圍坐

ANA幾時換堆767

以737個機身格局改到依家咁都算係咁

btw聽講797好猛

俾隻gulfstream你坐好唔好

坐過一次去首爾
其實幾正

ana堆763保養有一手

次次都好驚坐中佢hard landing 果架

坐EY 嘅話坐320 同3-4-3 既777有咩分別

350個機頭

話時話 A320neo 副PW engine 執好未

同埋唔好傻啦，廉航買新機就係要慳maintenance
食隻二手柴，返嚟冇耐就夠鐘C check D check
輸死啦

Cathay Pacific welcomes first A340-600 to Hong Kong

11 Apr 2002

問總領事

D人話油貴死
每秒用油係多D，但時間短D打唔到和咩？

A20N PW engine 好似話濕度高就好易收皮，快運係唔係痴撚左線

你以為, 時間差D HND班18:20 平日都要有吉位. 廉航要用盡時間用盡SLOT少地停, 你A380班班500個位點賣? D 2線機場又唔用得, 調度輸晒.

仲有人用pw

787個變色窗真係多鳩餘，佢啱啱出嗰時搭JAL搞極都仲係咁光，成程機都冇教好訓
最近搭AA好似好咗少少，不過都仲係無傳統遮光板咁好，同埋唔知點解有啲位倒轉黎擺

同埋擒高D應該再細D drag,再慳D

好似係貪平
偷雞唔到蝕渣米

睇黎你未坐過737

787你搞得掂維修先講買啦
80幾%composite仲要一大堆新維修問題連h記cx班engineer都搞唔掂
班老野淨識白鐵，班新人又走得快無人學composite
仲有整engine呢？
成個香港得一間整engine仲要得RR
最近先講完全球d Trent 1000出哂事
係我都買350做慣做熟好d

Uo飛kix可能仲多人過hnd
Kix線成日都用neo同321

台灣復興掂A330己經要摺. LCC亂掂大機跟本唔理想.

UO要玩A330不如張個SLOT過俾HX飛. UO跟本唔會打大機主意.

當初鬼估到咁伏咩

有新機架. 舊個D咪一樣殘到出汁.

HX 學人買787

之前坐完737再坐320 真係上咗天堂咁
個位果一吋真係好重要

320neo就更加唔駛講 細機最正一定係佢

改裝做組屋

CX當初入346應該係為左JFK？
之後77W用得，346已經無價值，加埋油價高企

諗起concorde

少地停？2,3架a320機載客量=a380, 有港珠澳大橋加長期1千， 實賣得哂， 咁2手價格一定同維修成本計過邊樣著數

台北特價都要1千連稅， 如果東京長期一千一定賣得哂

不過真係最好有實際數字support.

買住一架返黎試下先

ANA 最新果部767仲新過最舊果部787

我嗰時係bb

隔離枱JASTER 堆RED EYE 180蚊張飛平日己經賣唔晒. 180個位都要個個星期MEGA SALES,

用A380咪日日MEGA SALES都唔掂.

幫老母海南買者. 你估真係自己用

350 唔係都composite既咩

Uo載客只係副業黎姐

如果好似上面話齋 因航嘅工程師都搞唔掂
海航又有咩咁把炮搞得掂？

反而名古屋唔旺，
不過名古屋去東京或者阪神新幹線都係2小時內。

其實果d二三線城市真係載空氣，
坐過羽田 - 青森、秋田
福岡 - 宮崎

前者用737飛，半滿左右，已經係早機，
宮崎用E170飛，12個客

係多左好多人去日本，不過唔係開極都滿，特別平日同淡季。
CX KA唔係靚時間都唔係好得好邊...

淨係調度已經玩死你，如果得一隻A380仲要AOG，一定上報，700條友係香港機場「屌屌fing」

我睇flight load成q日滿
想去都無得去

唔係話Airbus迫佢食嘅咩？
好似話佢唔食就唔知點樣會無咗羽田啲slot

有人飛過 札幌去稚內 737 20人唔夠

FUK NGO呢，中秋KA早機去一個人拎左中間4個位

ET賣1800 都塞唔滿隻787, 上邊話A380一定爆個D真係無討論價值.

ET唔飛真係可惜，佢旺季都可以做2字頭，仲有兩件行李

支那成堆787飛緊WOR, HKG唔做,唔代表成個支那無廠做. 而且海航都有用787. 唔係香港MAIN咪得.

細個坐過
覺得A320 & B737係人間煉獄
自此怕左坐細機

班港女聽到et個名都唔開胃點會揀

ET用盡787直飛ICN再跳NRT. HKG-ADD改TURN慳返D時間.

無左DELTA同ET, 得返HX真係好蝕 ET *A CHEAP飛儲ANA有100% MILES

香港地人工貴而且好老實講
Composite聽數字就正但做起上黎好攞命
做個個要著哂全套生化衣但加工環境條件太苛刻
如果要用埋焗爐邊到搵咁大個位擺
唔係間間公司咁把炮好似波音廠個爐可以擺成截飛機入去

快運上開報， 咪又係最後無事
又唔怕班客嫌上落機時間耐， 又唔洗調度， 香港人鄉下又係東京， 又有港珠澳大橋， 最有條件用a380 就係佢， 如果佢用a380 都死， 咁a380 真係玩撚完

超音速客機幾時先再有，nasa都研究左好多年

Airbus for boys
Boeing for men

快運而家唔比買新機同開新線喎

其實做奴隸船A380真係唔化算.

執隻中古747學日本國內線以前玩500座都仲OK. A380賣點係多左位俾D豪客玩空中個室. 雖然QR用777都做到4格SUIT.

其實你FF可以繼續, 但真係水份太高, 無討論價值.

以前坐過Qantas 737-700，好闊好舒服
UO 果款320真係同坐新巴冇分別

其實快運最好坐係HX果5隻A320，特別係快運岩岩轉廉航果時，全部都好新淨

hea記起hangar 4,專門用黎做composite材料的機

Airbus is shit
Boeing is art

新淨應該係JESTAR HK開唔成執返黎個堆A320ceo, HX個堆都係殘機殘位WOR. 後尾直貼噴埋UO LOGO. 不過HX堆位無改窄, 係閣落D.

我鐘意你用"奴隸船"依個term

有期限， 過左就得

500座都ok, 我真係想知實際用上黎係咪一定蝕硬

2013年尾岩岩轉廉航果時，LPB/E/F/G/H仲係好新淨，
座距又大，張椅又好坐 仲坐左2013年11月UO首航大阪

而家連龍運A線都完全屌打批A320同737
佢地舒適度同E線堆牛肺車一樣
所以如果有大機一定揀大機坐

又唔諗中古維修又唔諗crew training又唔諗折舊
淨係諗一班機cash book有賺，的確冇乜好討論

題外: 坐快運真係要買張好既旅保，有D 要等24個鐘航空公司安排唔到先可以另買機票返香港，有D 就6個鐘可以... 我見成班坐廉航連保險都唔買真係笑死

名古屋中部機場有3500米，唔知得唔得？

但jetstar 果批勁唔好坐呢
個人認為比較好坐係ex-tigerair 果款

HX 果批殘到仆街

Uo買左保險都唔會賠

我住市區,未搭過長勝堆A線
同城記堆A線比又如何?

UO LP字頭你想搭都冇得搭
已經全部退曬租

得，泰航都用緊A380飛NGO
不過如果NH由NGO出發，有邊度可以塞隻A380
NH NGO而家連HNL都無飛

城記屌打龍運啦

城記個位應該無咩現代飛機好得過佢

係，et咁平 6月都cut hkg-nrt

早幾日先收咗隻新機

我同LPE好有緣，試過連續8次UO都係LPE

點解啊啊啊啊啊

所以咪退左LP- 果堆機

UO呢間公司已經唔可以用常識去推斷

但係外國大把LCC用大機都冇問題，復興個network唔夠大做唔到轉機客先係問題

其實你當HX係一間用大機O既LCC就明點解UO唔會玩大機. HX票價跟本LCC

Scoot 開 SGP - KIX - HNL用787

1. 復興唔係LCC
2. 外國LCC用大機，都唔係短途LCC

龍運架大快活而家感覺係終於畀A車價有A車質素
以前夠膽死拎d E車黎做A車

咪話左班港女聽到et個名已經反胃

批HX租機同ex tiger機先唔好，HX批機雖然29行但個位厚啲，Legroom冇分別；另外ex tiger機又係一樣，我連放個袋去前面櫈底都辛苦

同埋HX機又冇得集郵，早退早著啦

反而係唔知做乜鳩退左春卷

港女本身已經係ET

唔係話hx uo管理層有牙齒印

其實而家當HX UO係兩間公司就得，佢地可能自己同自己爭生意

用787 40kg行李 又咁平，好過你搭uo同人迫啦

上次取消班次單嘢唔係已經炒咗鬼佬喇咩

ET 本來應該都好想割草咁賤賣飛, 但賣到1400 CX己經REPORT佢 之後就無見過ET低過1800

點爭咪又係海南

但成績係自己

CX
ET長假期賣2200都唔滿，好慘

想知用咩理由report?

CX NRT HND 假期實爆WO
利申:受害者

CX長假一定爆，因為有香港家庭擁護

但Jetstar 批機椅背紙咁薄
一比後面頂背就

之前我坐紅眼要係咁同後面講唔好頂我背先肯停手
成晚無覺好訓

之後我就無再搭hkexpress

受害者x2

但我寧願Legroom好啲，佢後面頂我最多挨後同佢玩

我有次燥底係咁踢佢

所以改名好重要， 國泰大把家庭客貴貴都買， et平都唔買， 結果成條線執埋

我慣左坐長途狗巴 (個幾鐘車), 只要佢窄唔過新款狗巴我都無咩所謂

蜜桃同雲尼拿嗰啲320
坐過一次都唔想再坐

其實人地只係讓左NRT去ICN

而且ET大招牌非洲最大牌頭, 使乜為班唔識貨港女改名 你估支那下下玩臭自己個朵就改名扮野再水過人咩

應該話cx家庭客多同可以用am換
Et假假地都係星星聯盟，好過你個ow,cx自己都想轉會啦

始終係非洲航空公司
同國泰根本冇得比
Addis Ababa個機場都好簡陋

jetstar legroom差過UO自己啲位

Cloud Nine

其實唔關事LO, ET香港LOUNGE用SQ.

只係家庭客一般都係一年幾次, 又要顧返工, 多數揀SLOTS同班次 >>> $$$. ET計埋NH CODE SHARE都係輸CX. 同埋香港家庭多數玩AM/MARCO POLO, loyalty 上都會揀OW/AM機先.

不過講東南亞機場LOUNGE, THE PIER 同CX的確係算重本

CX除左係香港重本，外國都重本，仲要重本過人地國家既航空公司，
HND我見d坐日航既都去CX，
TPE個CX翻新完之後正過華航

我意思係 兩間航空公司實力與質素難以匹敵
細節可以反映整體質素
見到佢啲嘢咁 你對呢間航空公司有冇信心先？
佢呢一刻有787 梗係新淨
但管理差、保養差的話，好快現形

唔係話concorde 客好多都係用績分換機票所以冇錢賺？
本身Concorde價錢都等於人商務，但享受仲差左，個位冇得訓低，私隱度又低
架機又少位加上坐唔唒，到出事係就收皮

其實ADD個D相, 老實講真係唔算差. ET D安全同保養係業務都真係算FLAG CARRIER LEVEL, 只係早十幾年衰太多劫機問題, 但都係十幾年前既事.

CX只係HKG LOUNGE泵本, 你睇唔到既地方瘋狂CUT COST者. 睇野唔好咁表面.

同埋ET ADD真係算企理, 豪氣唔代表D乜, 但企理真係己經好好. 支那同印度個D真係甩皮甩骨.

只係HKG？

溫哥華

曼谷

馬尼拉

東京羽田

一式一樣設計，
台北果個係幾正，不過通常去台北都係用好短時間就上機，
咁大唔知做乜
羽田果個夠光猛

不過最正一定係Pier

試過因航 TPE 最夜嗰班 delay
喺個 Lounge 到等
幾舒服
牛肉麪唔錯

咁富貴
我喺汽水機禁蘋果西打咋

而家台北有plaza lounge，窮撚都有地方去啦

其實out port d lounge黎講, CX真係一般般. 你個D相咪同PLAZA PREMIUM LOUNGE差唔多.

唔爭在幫你補埋PVG個CX LOUNGE.

阿聯酋航空將會為A380定生死！《路透》引述消息透露，空中巴士旗下空中巨無霸A380由於需求問題將面臨停產，由於上月與阿聯酋航空就購買飛機談判破裂，雖然談判恢復，但未有跡象顯示短期內會有結果，空中巴士將會視乎情況逐步將A380產停。

A380推出市場至今只有約10年時間，但由於四引擎雙層的設計耗油量遠大於雙引擎，令市場需求大減，即使如此，阿聯酋航空仍是A380的頭號粉絲，空中巴士售出142架A380中，有100架由阿聯酋航空訂購。

報道又引述消息指，若空中巴士與阿聯酋航空談判最終無結果，空中巴士將會逐步將A380停產。

同埋講機材無LALA跳到講LOUNGE.

不過CX主場咪最多係東南亞稱霸, 出到主場,TK都夠秒因航., 同埋用LOUNGE外觀黎衡量飛機安唔安全, 呢個準則真係真心覺得ON9有個譜.

plaza仲衰過公廁,拎張信用卡又話可以入去

入去拎野飲之嘛

土航lounge 睇到都覺得毫無品味

一間航空公司安唔安全 乘客唔能夠直接睇見
但佢地會感受到服務嘅各方面細節
呢啲都反映航空公司對自身嘅要求 對品質嘅執著

TK唔算bad taste la，只係你睇唔慣者。

同埋講design，因航design一式一樣，其實公式化倒模，跟本無details可言。講design 袋鼠HKG個場仲簡潔通爽D.

講門面講安心, 因航機內人手都輸晒la. 77W TK淨係CABIN CREW都多因航一個Double, 有事你坐因航叫幫手都care唔到咁多個客la. 講呢d.

ET搭過一次去NRT
個陣係長假期撞正勁多大陸人全機爆晒
個價錢包行李包野食仲有787搭其實算抵玩
係除咗d空姐懶散d之外都冇乜問題

事實坐y class et係比cx性價比高，有幾多家庭下下成家坐J，lounge呢D j/f class既野根本唔能夠直接比較

老豆老母 去日本都係最like 坐JAL,今年12月 坐完735 736 (佢地轉左787之後第一次坐JAL去) 回程換埋787 9 , 見到個J 係用 suite 3 月都話book再去過

老母兩間都坐過，話好正

et係衰難買飛...明明我上佢官網個時間表check過星期三，五，日係有機飛東京但到訂票個系統又話無飛賣，其他網都搵唔到有得賣，但有d日子又買到

祝人一世去旅行都要坐A320同祝你下世做中國人一樣咁慘
明明去旅行咁開心但要坐閪機

peach 同坐狗巴一樣
比後面頂到應一應

兩間公司已經當對方係競爭對手
爭咗生意好耐
唔會再有以前果種合作

冇人理大韓
不如送畀金仔啦

金仔剩係用得俄機，更何況就算肯收都冇油飛

OK U WIN

ET 黎緊cut ADD - HKG - NRT
改 ADD - ICN -NRT

我已經係搵6月前既飛，同埋et icn而家都有會同nrt一齊執改飛馬尼拉

暫時嚟講因航重係幾安全，同埋俾人個信心都好，因航吸香港家庭客都係因為佢個名
同埋ET個時間其實都麻麻，夜機去要趕車出市區，超夜機返要凌晨返屋企，我一個人去就冇所謂，但同屋企人就真係不了

我坐凌晨機嗰次，全機一齊挨後

UO新機Legroom的確唔錯

新機（A320neo/A321)>ex Jetstar>ex Tiger

之前坐華航B738都覺得舒服過啲A320

其實最新呢代機
都真係幾難揸到炒
十九幾樣個安全裝置
衰晒個十九幾樣都炒得機既
真係只可以步復興航空後塵

無奈地講句
ET咁嘅時間，我情願坐廉航搏一鋪，做港豬算
尤其是UO啲slot靚到媲美FSC

當時日本真係而家咁瘋狂，拎左好多靚slot，特別係羽田同大阪

查資料見到因龍會買32架A321neo黎取代現有既A320同A321
真係港豬福音
因龍既A320同廉航差唔多窄

諗下如果快運買架A380
出事飛唔到果時快運跳樓都似

呢個真, 除左defect, 呢個年代渣到total lost真係 串d講, 泰東都可以未出過事, 唔係好似復興熄錯engin, 其實7極有個譜

以前因龍A320有AVOD真係窄過西. 之後拆左先叫無咁逼. 不過D人又嫌悶話LCC.

CFM engine

坐A320不佩有AVOD

佢又未到長long haul個隻咁私密，但係都可以180度平坦同埋空間感係十足
最重要係有3件32kg既行李
去東京買野真係點買都唔怕

但隔離 MK airline 都做到ET/ UO 個價
時間又唔差
唯一係要扮睇唔到d 核突壽衣座位

去the wing沖個涼再去pier食飯

廚叉D a330

其實廉航嘅價錢嚟計 UO堆320neo都算幾好㗎啦
上次飛台中試過架B-LCL 真心覺得幾好坐

成日驚住啲壽衣機發脾氣飛落海
雖然UO都係同一間公司

A380 載貨完全比b記比下去

ET 個時間唔錯喎我覺得
無乜人坐又唔迫
又有成64KG, 去滑雪shopping 一流

KIX搭AI
NRT搭ET是常識吧

整架可以開頭架囉，否則長貨都係送唔到

係，行李夠重最正，
我試過去日本買4條車胎

屌你 車胎

聞說 343 油耗唔係多 77W 好多
當然載客燒 人均油耗高

批346 好似係濕租返黎

唔係乾租先啱咩

乾租，不過批346衰頭重尾輕呢，Airbus重要賴航空公司係機頭裝重野（f class位）先搞到咁

一個人冇所謂，但一家人就麻麻，成點半先返到香港

Y Class 嘅話多人啲咪仲重

飛機製造商設計完一部新飛機之後要賣到400架先叫回到本

A380 唔駛賣咁多
2015 回左本啦(R&D cost)

343設計得好，用油其實真係唔係好多
架機"鱷"高少少，但又平衡到阻力同升力
飛長途係好化算，你見有啲歐洲航空公司之前仲用緊A340飛香港

可惜之前油價貴，慳得一蚊得一蚊

上面有人話因航plan得好，知道A380冇前途
其實唔係咁簡單

因航飛日本英國台灣的確係多客，但佢地個策略係offer大量唔同時段，所以用其它機仲化算

而且大家留意返，A380載貨量係少過77w，而因航係靠客機載快件搵好多錢

係，所以班次對因航好重要，
快件彈性大好多，例如急件朝早出，夜晚可以夜到亞太區各大城市

呢個channel 好多飛機片好正
A380 bye bye證明超級hub係唔work
用一架大機裝唒d人並冇賺多左好多錢，同時開支都大左
反而細機需求大左，例如bombardier C series會揾到錢

真係好撚平，我果架條胎唔係好common，
香港買得一兩隻牌子，有時仲要訂貨，
去autobacs齊晒碼齊晒牌子，仲要平香港一半有多，行李有位緊係買埋

搞手只求打個和

轉BYOD

想當年A380係威係勢，仲嚟香港宣傳喺維港低飛
訂單多過747-8好多，本來諗住贏波音贏到開巷架嘛
而家睇番

賭錯邊呢個成績算係咁

始終都係空中巴士， 航空公司唔係買空中巴士, 就係波音， 所以衰極有個譜

唔太差啦, 已經多過A343 個數

Airbus一向都鳩鳩地 唔好話A380,A340,A320Neo, 333F明明大個332F少少 但個Loading竟然少佢5T

其實支那咁多人
點解冇能力用A380呢
橫掂三大航空公司都係國家架啦，賺蝕都有補貼
舒緩一下春運火車站嘅壓力都好吖
而家得南航有 仲要整到內外都咁鳩

southern 有

大陸要保住鳩鐵同埋飛機要自主硏發。唔會助大airbus

你係指新出嗰個P2F?

咁叻就自煮燃發埋引擎

係 少5T不一如我買332F或者763F

望到個航班表香港 台灣線個個鐘都有班
用a380飛其實有冇得諗
可以full load

應該唔關事，大陸根本無大機係自己研發。

我覺得係機場跑道同parking support唔到咁大部飛機

冇CARGO水食

scoot 係咪仲有a380飛星洲?

TR ONLY 787

上幾百個人應該都夠飛到台灣

P2F 個COST 點同332F 比
同埋333P2F Main 放到26板
比332F 多
加上黎緊越黎越多早期 333 fade out
p2f 點都有得玩

閒日都唔係隻隻滿
除非架380 淨係攞嚟飛大時大節如果唔係隨時一半都坐唔到

其實呢個諗法依然係成功，例如歐洲唔會每個城市開班機嚟香港，反而係大城市開A380嚟香港

呢個po focus落咗亞洲，而全世界應該得亞洲同中東開咁大架機飛短途
A380又真係唔適合亞洲呢個玩法，支那個南航飛廣州北京好似蝕到仆街，所以變到成個思維唔掂咁

當然因航係special case，戰略完全唔同

因航戰略係offer大量時間選擇 + 霸住日本某啲航線嘅slot + 玩貨倉運貨
睬A380都傻啦

當年airbus係估計a380可以賣12xx架

今日喺manchester 返香港
坐a380
睇住個mon
就到邊邊先起機
心諗 ..唔洗咁炆先起機呀？！

原來唔夠長

睇呢個又唔覺唔夠喎

今日新聞係話阿聯酋都諗緊停買A380，咁A380就停得產
歐洲翻香港唔一定要用A380係中東轉機，finair 係Helsinki 轉機都得，Helsinki 翻香港用A350一樣掂。
就算轉機，A380衰在時間唔flexible，用dreamlinear 飛上下午各一班應該好過一日一班A380。
如果A380掂，油王就唔會考慮停用

電腦盡量都計到用哂條跑道，寧願唔用盡 engine

而家會唔會骨牌效應
爭相掉走

唔知伯明翰算唔算2線，佢都係用a380

佢最細都77L EK跟本要用返332/333

上落機時間愈耐，停泊費就愈高，佢地而家都係做到45分鐘內，落哂客同上哂客，a380做唔到啦，咁多人

我講緊歐洲啲航空公司，LH BA AF都係開A380
油王係停買，唔係停用喎

仲記得以前有啲人話
A380又闊又大 乘客會專登揀嚟搭

EK只係驚加ORDER後AIRBUS唔再投資A380, 咁手上堆A380變晒孤兒仔先凶A記唔加單買A380.

EK飛LHR加到一日10班, A380 SCHEDULE都好FLEXABILE. 而且EK飛HKG都係全線A380 N班咁飛過黎.

如果EK真係再加
不如問其他飛緊A380嘅航空公司 睇下佢地有冇興趣放售

應該唔會點加，EK講過杜拜機場開始唔夠機位停A380，之前仲cut左單

Sor，油王係停買
中東佬個位置同條件係岩做hub，反而其他airline用A380冇咁大利潤
星加波return,韓仔想放棄

不過BA LH AF夾埋先得三十幾架A380,都叫成功
BA order dreamlinear 仲多過A380成倍
未來airline 方向，除左中東外，都玩細機direct flight (亞洲同美國)仲有利
Cross Atlantic 未必用大機去LHR，可以拆開direct 去細城市
如果一架機王只係設賣得400架十年就玩完，飛機公司會設計？

空中巴士如意算盤打唔響，A380銷售遠遠差過佢預期

我識人講過呢番說話
但佢話架機唔滿可以一人霸一行，我心諗一人一行A320都唔差啦

btw 雖然A380 Y下下都要等幾百人（check in/boarding/落機/行李），但未坐過點都想試下

第一次就會
但之後都係睇時間同錢

講左 用咩機對於econ 無大分別
講左一行幾多abreast seat 好過
773 10個位一行真係坐得好辛苦
用過一次hkg >yvr air Canada 真係怕晒
因航而家又要跟

講真。。

之前首爾飛濟州坐a380

之前歐洲翻香港坐過一次A380, 感覺幾好

油王機場大機都要outbay落

大勢所趨 好多間都係咁
除咗加航之外
中東三寶 華航 長榮 AA UA Delta 都係
星航 大韓 就好似未轉

777原設計好似係可以做到10 abreast
但嗰時啲凳仍然厚實 大家都開9個位算
A380原設計係3-5-3 不過應該睇唔到加位呢一日就已經收皮
由此可見777係好成功嘅機種

個貨倉太細 做大又唔夠空間做油缸同structure

後倉好似得六板定八板，長7 好似起碼多一兩板

未計前需又多啲。

再加上GSE support 又要就個目的地機場

4電4冷

地電其實唔係咩大問題,風機先係

兩位巴打做邊間

未改時間表之前 早去凌晨返班787係非常抵坐

呢間嘢其實多唔多人坐
新加坡咁悶邊有人去

787 3-3-3其實都唔太闊落
係legroom夠, 起碼可以伸到腳

轉機去澳洲姐
不過我會坐sq

TR 787好正
LCC價錢坐新機

召喚新加坡駐連登總領事 - 真文學院毒男

坐過一次大韓香港飛首爾
其實真係幾好坐
明顯比一般機鬆動
而且穩定好多

韓國航空公司大機座位都係34寸長，普通航空公司31寸
不過闊又真係a380玩晒

我試過喺個貨運站落

仲要好多大機都係

最鍾意380同747
係佢收皮之前一定要搭返一次

其實a380 lower deck最盡裝到幾多板pmc

機體剛性都係波音好，你睇幾十年747 改曬做貨機仲用到，變左無乜人買747-8i

收皮前坐過747上層
心願已了

舊年CX747收皮，坐左CX543上層

應該係Balance 問題。

隨時即走，傾生意係咁

坐過華航747上層
行個條樓梯真係樂撚正

窮撚只有長榮
但上層Y位應該只此一家

咁樣買連橫票抵過直航

以前大韓74M好似都有，因為我坐過

真係要喺佢收皮前坐下A380上層
係咪 EK HKG-BKK Business class 最平

我比較有興趣坐SQ A380收皮之旅

坐過LH A380上層 兩個人坐窗邊闊落d仲有個位擺野

係LH A380上層Y

子彈車去福剛九粒鐘喎。大阪-東京就一向多客，有左子彈車都食唔曬

同總領事坐

Delta 報仇姐

Delta 原本有批CS100/300 bombardier 2千萬一架但波音說服美國佬收佢300% 關稅，激鬼氣買曬airbus

有無人好鐘意A346
就黎退哂好唔開心
咁多架機都係覺得A346最靚

又係抵死
買airbus都好呀
我覺得A320舒服過737 闊落啲

Sq A380保養好似好差 上次坐殘到呢
同ek比2個世界

早排Bombardier 送賣左50% c series 擁有權俾airbus，條件係airbus 美國廠要幫手出c series 希望避免果300%

Airbus 又有cs 100 加入產品線，始終100個位既佢冇玩開但market 好大

記得之前啲post有人講過 星航啲機保養差
廚叉用緊有啲機 上手係星航用 好似話好多問題

其實777原本係9 abreast 但國泰要求加闊個機身少少 令航空公司可以自己揀9定10 abreast先咁成功 點知國泰而家先話轉

SQ: 用到咁上下就賣，換新款機，保養咁好黎把撚？

明正言順 美國勞工 美國製造
完全冇位入

支那

如果計正統黎講，香港全部拖車電都唔夠推A380 towing power （夾硬上+扯無事另計）

無記錯係唔同voltage

Not 電氣佬唔撚熟

Cs 100真係好撚靜，仲靜過a359同787 ，位又闊

777 屌打長短線

係
廚叉之前有一單 喺 outport 起飛後機倉加壓問題調返頭落地
再整再飛 都係同樣問題返轉頭

SQ 成日買新機 平均機齡咁撚低 保養黎把撚咩

堆A380今舖SQ應該同MH一樣賣唔出, 要硬用落去.

JAL 747 也是Y 坐過上層第一排中間位從成田去溫哥華 想死

死窮挺火連747都未坐過（何況上層

佢已經收咗皮

坐過一次華航747 台妹空姐係正嘅
做嘢上過南非343當坐過
346 同380真係未掂過

因航346退租後 去咗海航度
座椅用番因航嗰啲 換上壽衣布料

華航台北線仲有，而且上層當Y賣，超抵坐。

華航744上層要係機場CHECKIN先有得比你抽個位 冇得預先揀
BTW坐過華航744 J Class 佢D位好殘下

唔一定架，飛前幾日會放位。不過你買隻FARE CLASS唔可以係無得揀位個隻。又或者用STATUS屈揀位, 一開始就有.

殘還殘,但假假地都係真J 位+ 747上層. 無得輸.

華航 747 即刻諗起CI611

我唔係好明點解咁多機場航空公司唔做機頭機尾上落客

明顯唔係airline唔做, 係機場地勤管理問題.

首先docking唔夠長, 就算outer bay寧願慢d, 廢事d客就黎就去...

其實外國outer bay都會頭尾上落.

諗法其實都唔少, 岩岩係MAD試完. 群情洶湧, 幾爽.

坐過MD 80. 係機尾落連梯。超方便

細機場連巴士都唔洗等, 直接行去ARRIVAL HALL.

真係試過去每日得一班機既地方 快到

Singapore 用完嘅機全部變哂公廁
賣嚟香港嘅都係

我都試過
D行李仲要放上個輸送帶到
然後用人手開個輸送帶

SQ唔係賣，係退租
你間飛機租賃公司拎住隻機搵下個水魚啦

細機仔連人都要過磅

講返日航。777 整 3-4-2 座位 真係要讚

VN寫多數頭尾上落

馬航由三年前嗰兩單野之後 愈黎愈少人坐
早就想搵人接貨

之前傳過土耳其航空想租 最後又唔成事

MH生意其實都回晒塘LA, 不過兩單777 total lost就停晒唔用777. 不過D客都係唔夠塞滿A380者.

感覺而家A380二手貼錢都無人要.

泰東 不過而家無左747，但遺體仲係香港

變左07R門神

點解因航退350-1000買返900

唉，遲d撘BA a350
BA好差咩真係，你地講到好差咁 （原本想因航同QA

坐ECON, CX=BA. 坐BIZ先分啦.

當然, 如果你係CX GOLD/DIAMOND, 可以BLOCK SEAT就CX爽好多.

好在呢間嘢收咗皮
如果唔係可能係乘客變成遺體

唔係仲飛緊咩

都叫做上過呢隻野嘅上層

點解韓仔做hub會做唔掂
依家美洲都大陸同日本轉機、一係就美國西岸轉
反而大陸開多左航線

吓 乜仲有架
原來仲有支那線

呢間野真係亂咁黎，但竟然無死過人，就知現代客機幾安全。

日本轉機買嘢食嘢都正過首爾

做到HUB, 不過做唔到中東三寶個隻SUPPORT A380大HUB，始終周邊競爭太大。

DELTA+韓航 今年先重整用ICN做SKYTEAM主力HUB, FADE OUT NRT同TPE.

支那二線機場開多左直航, 但始終唔係DAILY, 同埋支那簽証太廢, 限制左呢班畜牲轉機能力. 做唔大個餅.

應該係51%比Airbus ？
C series 估計長遠會出到2000幾架，美國個market 好大，起碼Delta 首先話買
仲要波音冇相對嘅機賣，Airbus冷手執個熱煎堆又賺翻夠

早期既A380 重過新造果D, 飛左成10年多緊係退租
翻新機倉又要錢, 用新機好過

澳洲人口唔係多
又唔係咩hub
點解用得起A380？

支那人去美國東岸都唔洗去韓仔轉機啦
連上海都直航波士頓
中共最中意肥水不流別人田，點會比韓仔做大
亞洲去美州市場，最大就係支那

袋鼠都唔想用A380 佢仲用有8架A380無限DELAY交機

但移民人口多，流動性高。同埋之前D超長程機未普及, 好多時都要飛SIN/HKG再轉機, 其實都算獨巿HUB2HUB生意.

呢幾年ULTRA RANGE機普及, 應該會變直飛多.

不如話支那外交廢到一個點, 去到邊都要VISA.

不過支那去美帝真係超大DEMAND, 跟本有錢無錢都諗計移民美國. 中國夢 .

移民左仲成日做太空人两邊走個下大demand，又多留學生
邊有人想visa free 比支那，一free 即刻淪陷
限住限住去又可以計人頭收錢，橫掂要visa 一樣大把人仆去洗錢

中國夢咪就係移民美加發美國/加拿大夢

人心崇洋
搞到連慶祝聖誕都開始要禁

連哥倫比亞呢啲鬼地方都因為支那非法移民太多要收返免簽證

可想而知佢地有幾恐怖

所以咪怪， 越繁忙機場越唔敢頭尾上落客， 慳一半時間， 人手又唔會差幾多

袋鼠航空等新機開 Perth 直飛London

係都會用350或者777X

其實支那直航直飛美帝幾好。唔好黎香港轉機。

cx成日低價益支那同咖哩人飛美帝 飛機最怕見佢地

其實唔止CX, LH咪一樣. 半機飛HKG轉歐洲.

唔明移民美國有咩好， 隔離有個加拿大正咁多

美國旅行road trip都仲得嘅，長住就不了
不過依家美加澳都好多支那人啦
澳洲蝗語已經係第二大語言，加拿大蝗語追緊上法文人口

咖哩佬又係勁煩，迫佢地去支那轉機啦

經歐洲轉

一啲都唔正
凍到震
日日剷雪
千祈唔好嚟

巴打係加拿大撚 ?

上年去 Vancouver 探親
一落機好驚訝點解溫哥華咁多蝻

新加坡就唔同
陽光普照 綠樹成蔭
講華語 用簡體字
支那人快啲去啦
那裡會是個天堂

我覺得唔關滿唔滿事, 係條route 咁短, 航程先粒幾鐘, 隻機每程平均成本唔抵用

因航06:20用772都坐得滿, 架機仲要係TPE過夜. 雖然唔夠客CX都會改333

我只係覺得溫哥華同香港好似

用789

唔淨止呢個原因，係新加坡航空所有機都係咁，新租>用到殘>退租

短途用大機好難賺到錢

789有d難度 飛咁遠載唔到貨

死過啦
個陣有架國內線曼谷去布吉係landing時炒左
死左唔少人

perth直飛london夠唔夠客

其實唔係一向都係咁
佢d 772 都飛左好多年, 有翻新
333 本身就係5 年約用黎等350 同phase out 舊既772, 加上批機既維修係判左比 airbus
緊係殘

班機係MEL - PER - LHR

Agger睇落最修長

789

樓上講ET成田返香港好多吉位
唔係因為香港-成田，成田-香港，ET只係可以拎三成位出黎賣咩
坐過兩次，兩次都係UO624去ET673返
單計東京飛返香港，ET堅係快，兩次一點三都已經離開機場
可惜6月之後此情不再

Lm

wendover production

應該係咖哩佬多過蝻呀?

咖哩佬唔係即係蝻？
蝻唔係係印巴尼泊爾？

Air France A380狗都唔屌喎，左右闊度窄到仆街

有次坐瑞士航空CS300 倫敦飛日內瓦，D位超闊超舒服，個引擎仲要好靜，我信會好好賣

Air FranceD短途airbus幾舒服，不夠短途客個個攞carry on搞到機艙好逼

唯一一次搭過A380 就係大韓

點解咁少見787？

787太細，香港客多，用350、330、777啦，不過香港都有幾間飛787

Royal Brunei
JAL ANA
Air India
ET RJ
Virgin
Scoot有時都仲會調番架787，但regular係320

ATR72 Dash 8定係E170營運成本平？

點解賣得平有得report

其實呢d地方一日先幾班機點解support到個lounge

好多時同一個aa可以共用大家既lounge

坐過一次上層a380 econ 其實係幾正
A350 cx班空姐好似好唔鍾意

果架內陸唔係 A380

班臭雞乜都唔鍾意嫁啦
乜都屌一大餐，turn around 又屌，stby 又屌，印度又屌，最想就係 ultra long haul long stay 放假多之餘最重要係可以走水貨食洋腸

對於客嚟講
A350幾好坐
但好似話CX部A350好似少左個廚房（其實我唔太記得）

"飛完A350 longhaul, 真心覺得呢架飛機膠，數之不盡咁多膠!

1，J class door 1 galley 無galley top, galley 細過廁所，整杯茶都無位放

2，架機design飛longhaul, 但係得half cart 放linen，第一餐做完已經full咗！

3，全部compartment 係前後排，要攞後面就要拉前面compartment岀嚟，但係又冇galley top放前面個compartment...

4，Door 2 galley 係廢嘅！Full load 有兩個oven EY meal，你早拎出嚟又無位放，遲拎出嚟又阻住JC做嘢

5，EY最後五行中間已經無Overhead Locker，但係兩邊overhead locker又放滿Funpack/Amenities/Toilet Amenities/Headset Bags/Blanket，咁請問貴客行李放邊？

6，成個EY得Door 3有一個迷你cloak room，ASC連手袋都無位放...

7，ASC得中間一個galley top，要放小小嘢都要毎次扭腰

8，Crew rest 有張三人床，矮到侏儒都坐唔直，無位掛衫而且矮到衫都換唔到

9，EY 240幾個客得一個galley可以用，6架cart換前換後都未做完，仲衰過33K

10，唔知邊設計一個EY用唔到，JC又用唔到嘅door2 galley，真心唔知遲啲JC a la carte點做！
由此可見公司完全無理過crew究竟點做嘢，求其放得落曬啲嘢就由得你自生自滅！之後office班廢柴又可以搞357年improvement 將啲compartment轉嚟轉去扮做嘢！好心你啦惡晒航空，第一日買新飛機咩！

班懶閪真係好難服侍

睇字已聽見飛雞把八婆聲

香港出發想搭到A380有邊d choice?
EK AF LH OZ QF BA SQ?

OZ同AF冇 LH等下年先有380飛MUC

仲有FAA 助攻俾777 Etops 有222 ，變左太平洋線可以用777 飛

有空小朋友都小啲A350

A346 係一條飛行腸仔﹙上次去台北坐華航A343 , 好似飄上去咁，無力﹚

英法面子工程﹙波音同期都有計劃但無商業化。﹚

仲有空巴唔想整

777係ETOPS 207

唔好話Crew 我地做GRND都唔鍾意350

和諧機係大西洋線玩時光隧道呢下商務客需要。

收你千四來回，單程airline 實收$500 ( 扣曬堆行政費，咁你諗下唔靠載貨點貼下條數，咁A380 載貨又少啲 ﹚

747 ，我坐過韓亞渣

A380真係好正

Sorry , 不過就係207 攪到 777 可以直航跨大平洋，A340/MD10 變歷史。

錯啦 長機都屌呀 太長係飛機悶呀

777本來180 後尾波音出錢整中途島條跑道啱777用先比207

333都屌 最好比架320/737

日日含機師條撚就有糧出最好

Btw早排坐UO有個機長講英式英文，一路以為鬼佬，臨到香港個時用廣東話做PA

好少港產機頭佬會用廣東話做PA
這些機會

其實你哋唔知佢哋屌乜就批評好無謂。

事實係因航個config係樓上啲無喺飛機做過嘢嘅人諗出嚟，人哋巴士個config本身唔係咁

UO有個男SP態度勁閪

因航工程部同hea記真係睬你班飛雞都有味

關撚工程部事咩？佢哋負責收order 裝咋，你估佢哋話要點放啲嘢咩

其實好多架

根本350只係佢哋其中一樣不滿，班友仲難服侍過機頭

事實係佢哋當份工係去旅行，自己唔鍾意個port就射波，stby call出嚟就西聲，call親人做split冇一次態度正常，馬尼拉又唔滿意，新加坡又唔滿意，最嬲係港龍crew call上海都唔滿意，如果唔想做上海北京，入嚟港龍做乜？咁以後不如佢哋鍾意幾時返工就返工，想去邊度就邊度好冇？

杯面又唔想出，j class tray又話重，閂個overhead bin都好意思要客人幫手，grooming又話老土，個袋掛個拳頭咁大嘅公仔比老總鬧，仲好意思寫衰個老總

個door 1 galley係低能既 好窄 成日都驚撞到sp
可能拎過drink meal比你

做得耐應該範得split 幾好返先啱

巴打你就好，我都好想聽飛雞西聲

343係一部有5Apu 嘅機

唔係仲話波音出埋錢畀中途島個機場，起到條跑道夠777起降

我ek hx都試過

EK都有香港機頭

但A346真係好靚
343就麻麻

我反而想問點解買E170而唔選擇ATR72 Dash8

大家差唔多座數

CX都試過

螺旋槳點同噴射機比

日航20年前堆MD11已經係3-4-2

其實77W/77L ETOPS最盡直頭係比到330
A350 攞埋ETOPS 370添
有時覺得etops已經冇乜意義

不過新果個EDTO好似cover埋四引擎機防火果啲能力

J bird系列

咪就係問航空公司點決定要邊隻囉
例如J Air點解用E170

ATR 72唔係出名多意外咩

復興自己柒兩次
意外黎講唔夠新舟60

可惜我係仔 未port過sick儲trump card 我鍾意份工都出杯麵喎 唔出個幾個鐘冇野做會死

你個名

ATR多意外，Dash個引擎離cockpit好近，比我揀都坐E170啦

BTW KLM最近都將福克70退役換曬巴航工

上星期坐emirates 香港去杜拜
成行3+4+3 得我誤個人坐
想點訓都冇人理

可憐嘅J-Bird 系列
仲早過JL 嘅DC-10 退 ，記得最後一程係香港翻成田

好靚

港龍都好型

tristar

舊色仲型
似我阿媽結婚時興嗰啲龍鳳大禮堂

當時畀人叫天上有地下無

cx631 cx699應該屌到癲

但你33xf load到NX 但load唔到extra long cargo

Tristar真係好靚，雖然係CX執死雞加英國佬要賣貨，
不過Tristar對香港航空發展都幾重要，
如果啟德跑道尾放一隻Tristar就好

或者放架因航747
仲要用返舊色

算啦，而家政府話打算放架gfs jetstream 41都算好，起碼個公園都叫有架飛機

放隻744應該無乜可能. 無位做商場D發展商殺左你. 狗共政府邊識呢D MARKETING

A350 尾段無左幾格HEAD BIN, FULL LOAD同殺左D客全家無分別. 開頭有人唔信即場拆爛左個CELLING, 都幾經典. 有時唔係話D因航班空中公主, D客真係惡頂.

上次MAD-NRT同IAD-NRT轉機, 全程無乜人會禁CALL LIGHT, 但平時LONG HAUL返HKG, 熄晒燈都不停聽到CALL LIGHT狂響, 都覺FELL到D客水平真係差幾皮.

我都唔明點解call light可以不停響，red eye都係不停響，仲要有聲果吓先衰
有時你想飲杯水，你自己行去galley拎啦，咪當坐得耐行兩步，
拎杯水都要用call light

香港客慣左有MAID就自動變殘廢(屋企多數有賓印). 而CABIN CREW係佢地眼中就係直屬MAID, 有制當然狂禁. 最ON9都係take off同landing都有人禁CALL LIGHT先頂癊.

支那客就更多奇行, 特別係對坐CX/KA/支藉AIRLINES, 但坐外國AIRLINES唔識英文就變死狗.

LH派餐個空姐見個支那人唔識英文, 有得揀佢又聽唔明, 結果求奇掉個飯俾佢就算. 好笑到PK.

tristar...我諗泊沙漠嗰啲都散晒囉
巴打好似幾熟國泰買tristar背後嘅故事喎

唔係華語地區既航班？無中文menu咩？

呢度有齊CX (+KA) Tristar既Story

The airline decided quite early in the process that the B747 was too large, and expensive, for their immediate needs. It appears that there were only two other real contenders at that time. McDonnell Douglas with their DC-10 and Lockheed with the L1011 Tristar. It is interesting that Airbus was launching its revolutionary new A300 aircraft at about that time, but there is no evidence that Cathay looked at the Airbus as an option. After visits to both American aircraft manufacturers and carefully considering all the pros and cons, a recommendation was made to the Cathay Board to purchase the McDonnell Douglas DC-10. The Board accepted this recommendation. However, before an announcement could be made, the British Government intervened. They were trying to ensure the survival of Rolls Royce, who made the new RB211 engines for the Lockheed Tristar. Swires, who owned Cathay, were asked to reconsider and they agreed to do so. Cathay returned to Lockheed to hold further discussions. At this point Lockheed made Cathay an offer they could not refuse and, in March 1974, an order was placed for two very reasonably priced new aircraft.

英國為左保住RB211而迫CX買Tristar

LH FRA-HKG, 同CX/KA有aggrement, 所以勁多支那轉機客.唔係點養隻DAILY A380.

歐洲CARRIER唔似東亞/中東FLAG CARRIER咁好服待, 邊有MENU呢d野.

其實好多CARRIER都唔派/出MENU la(環保ma, 特別係歐洲). KA都係PVG/HND呢D多對手既ROUTE先派, 其他都無menu la.

仲有當年KA買A330，好有野心，CX即刻入股Stop左佢

LH FRA MUC大半班機都係轉機，真係入德國既入境櫃位無咩人行
多數都係轉去LHR或者轉去申根區

我已經唔記得舊年同前年坐LH係食乜，只係記得杯紅酒好難飲

其實LH轉機我覺得好過中東三寶, 唔計SERVICE, 始終係長+短, 時差適應,轉機風險都低D, 彈性又大D.

LH network轉機又好過BA, FRA轉機又簡單過LHR. SUB-HUB又有奧地利同LX, 唔介意轉機真係無得輸.

其實LH玩A380玩得幾好.

係13年坐AF果時仲有menu但同集團KLM就無，而家唔知仲有無

ECON其實講食間間都差唔多, 不過LH 2餐都有熱食(而且個奄列都OK好味), 算係比想像中好. 不過未坐過MUC, 堆A346/A350可能無A380咁好resource.

346最正都係行上行落去廁所
380係坐上層最尾果幾排Y，去廁所要落下層，
不過兩邊有個位擺野，闊落好多

FRA轉機唔錯
MUC行到傻，不過幾好行
同埋長+短，短果程真係好快過

MUC本身位置歐洲中間，
飛番東去VIE PRG BUD都係一個鐘左右，
如果去到CDG AMS飛番去東，本身長果程多一個鐘，之後短果程又多一個鐘
當然最直接係HEL，但係HEL駁歐洲航班時間唔夠彈性。

鬼叫AY去歐洲其他城市班次無LH/AF/KL呢d咁多咩

有啲變咗IFE有得睇menu

２樣都係飛咁耐未試過，又想試一次ｏ既野。

但LH HKG-MUC都無A346啦 好後悔前年無買到張機票.

舊年同前年，LH Expedia好多Mileage Run票
復活節2700去歐洲仲要送多程台灣

呢個應該都係大勢. 不過岩岩坐完IB就口UP PA一次多國語言. NH就過膠MENU派餐個陣俾你揀.

中短程除左日系, 而家都好少見MENU LU.

KA好似都有？我印象中早幾個月坐KA Y Class有收到menu

中短程SQ仲有無派？

我都係狂陣J左LH 748同A380, MUC係尾水FD票, 諗耐左小小. 同埋開奧地利雖然破底價24XX. 但係因為奧地利係DAY FLIGHT, 無LH/LX咁好放工上機. 諗多陣D FD飛就一舖FIX晒lu.

之後買左TK駁多程台灣, 但都要見4字. 不過而家LH一年2年大減價都有3XX-4XX. 但無左346點都係一個遺憾.

未有命水坐SQ

可能我飛支那非PVG PORT所以無

LH 346坐過
下層廁所屙過屎
心願已了

TAP葡萄牙lo

講起KE A380我好難忘，因為我唯一一次坐A380就係KE603

果時係summer exchange完由LAX番香港，訂完果時先知回程KE603用388
好記得佢d廣播係有廣東話（去程KE614隻333得普通話）

仲有咩線近近地有A346坐
還小弟心願

A346 你真係好靚

LH HKG-MUC
W5 BKK-THR有時都會346

但去THR有咩做

HKG-SIN 算唔算中短途?

算的話有派, 仲要係正體中文字

346成支牙籤咁

算, CX同SQ HKG-SIN鬥到你死我活, 呢條線CX都高質D.

平又唔平廉航平，高級又唔夠星航高級

日航而家堆787全部坐緊2-4-2，真係ANA都做唔到

因卷通殺

其實可唔可以張個 Menu 放落個 IFE system 到?

787最尾幾行一樣無overhead bin ，JAL ANA 大把787飛歐美長線，又唔見有人投訴。跟本係班客同crew嘅質素問題

上次坐KE去仁川轉機 來回都冇廣東話得國語
BTW大韓A388 J Class用舊config 我覺得係一個敗筆

但SQ 機材唔掂喎 (如果派772 的話)
頂上次坐佢, 位係闊呀, 但頸位無承托, 坐到頸痛
套PTV又舊, 又一陣up 味

但服務同飛機餐真係好正

J呢？
Y的話航空公司根本wfc

787好似得佢用緊242

緊係可以，而家咩年代呀
其實IFE可以做好多野，
有d航空公司連Y Class IFE都會show個客姓咩

SIN 冇因卷㗎
得TPE 先有

但SQ CX 對戰項目好似有包埋EY 架喎

CX 果面有埋雪榚派

飛日本都有

但都叫睇高一線架LA, CX之前CUT雪糕, HKG-SIN都無CUT, 因為要同SQ鬥. 因航賣點係LOUNGE SERVICE, SQ賣點係CABIN SERVICE.

因航推出海南雞卷
垃圾星航即刻玩完

係，NH全部轉哂3-3-3

凌晨機？

始終有時有需要會換位/隔離會見到, SHOW名真係完全無視PIRACY既國家先會做.

CATERING 多數OUT SOURCE, 又要顧多樣, WORKFLOW黎講唔算特別理想. 而且中短程有時都無AVOD (特別係歐洲神根區, 大機都無). OPERATION COST重視既AIRLINES多數唔會攪.

red eye 嗰個係餐盒
我都想試下因卷

而家cx regional大部份都有哈根大叔

飛日本CX D劣食真係痴線, 架架地都4個鐘機. 鬼叫CX壓勝JL同NH咩.

個盒你真係會想掉左佢....無係THE PIER 打底真係會

KA都有，但係無左牛油兜

坐過CX566，所以我知
所以問邊條日本線有因卷

因為新因航新管理層睇個雪糕好重, CUT左半個餐(HALF TRAY)都KEEP返雪糕.

最近坐名古屋線有大師雪糕，但個新人空姐派雪糕唔派羮

哈根大叔好食過movenpick
movenpick 仲難食過牛奶公司

台北夜晚9點後好似都仲係因卷. 無LOUNGE打底千奇唔好咁做, 自殺行為.

試下NH HND來回red eye
BTW，NH個餐香港咪又係國泰空廚整，係CX自己慳錢姐

CX日本線double catering真係世界級

遅D cx入埋star alliance 咪唔洗同sq鬥

大家討論因卷似乎仲熱烈過A380

因卷時段其實頭等/商務係食咩？
唔係鋸扒呀嘛

12月先搭完去大阪
566食因盒

回程595日本上餐

早兩年試過坐566 J
食咗份好好味嘅中式牛柳
另加芝士任食同原隻生果任食

因卷係集體回憶

346有咩特別？
好多巴打 勁想坐

好想坐國泰747
可惜無機會啦

想坐747暫時香港出發仲有KLM（雖然都就無……）

唔係講笑
ANA同因航都係因廚整餐
ANA起碼放得入口
因航嗰D真係輸幾條街

有無人覺得IFE果個FA好有「國泰味道」？

匙羹係個餐具袋入而面架喎，唔駛派

好似係，但係果個唔係咖啡用？

泰航都有747飛香港

回程有派雪糕羹我先咁講……

來回程佢地派雪糕流程係唔同

去程係派哂餐，之後空姐拎住籃雪糕問要唔要，話要先俾
回程係餐車問食咩果下放埋雪糕同羹落個tray度

我飛咁次都係係個餐袋到搵到支羹

有兩支，其中一支係哈根大師支羹

咁最後我都係要用你講果支食，但係回程又真係有另外派
即係我怪錯左個空姐，似乎係判斷唔到係一開始上餐已經無定佢唔記得派

我回程係你去程嗰種方法

＄。俾幾多出幾多貨。

因為個雪糕凍到好ｑ硬，我習慣係留個餐匙去食。

最仆街係因廚賣比因航一定平過賣比ANA，
成本已經低過人，都係買平餐

凌晨機進化咗做沙律盒，入面有個凍包

因航早餐強次次都好臭，臭到好似嘔吐物咁

梗係唔係啦，因航買餐係貴過人哋買㗎，唔係點將利潤轉移

上面有相
vlt 飲完口寡

以前坐過virgin去LHR....坐機尾行幾個字都未到位
坐落其實冇乜特別..同330差唔多

香港得返南非？

SA HKG-JNB uses 343 now

嗰個年代仲未有A380

睇返呢個表真係好感慨，而家已經冇超音速客機

CI都仲有744

南非用A340-300e

香港已經冇一間固定用346了

最長民航機記錄重未比人破到

重要係亞洲差唔多絕種既747combi
KL888

748

我坐果時仲係KL890，仲要有廣東話廣播

計漏左呢隻

LH係咪冇再用748飛HKG?
嗰班機用咗乜機飛？

暫時仲用緊748，26/3起轉346

咪又要喺香港交稅

太古不嬲都係咁樣將啲利潤調走，你唔信咪算。

KE有748

有米巴打

而家KE607/8係咪固定用748?

自己儲下錢就有得坐

暫時改左77W

由A380 變 748 依加又改

好有美感

四個風筒
都係GE90最正,尤其是係115B型

346唔算風筒LA
以前出勾他悲一見到有77L/77W推就濕口西哂

人生搭過咁多次飛機最舒服果兩次都係747
1次744 KLM
1次748 KE

最辛苦真係 CX 777 搭個10幾個鐘真係想死
仲話轉343
果次 333已經想跳機

333/332坐去台北都想死

其實點解大家咁唔鍾意A330

330 其實幾正（對於窮撚來講）
2-4-2 排列

AirAsia X用3+3+3

16.5" width
但睇相佢啲椅似乎唔係slimline？
用咗會唔會做到17"?

LCC有咁窄就整咁窄架LA

好彩坐過VS 346
但咁耐都未坐過 757有啲可惜

都係覺得345靚啲
346太長

但都應該係有限空間盡量整到最闊嘛
做到17"嘅話，起碼數字上可以同3-4-3嘅777睇齊
佢又冇IFE，手枕位可以幼啲

垃圾星航為咗盡用雞肋A380設計咗新頭等

不過都係冇人搭架啦

人生最舒服果幾次飛有兩次係a380, 一次KE一次LH. a380飛得真係好穩定，不過可以係感覺問題.

757美國本土機會較多
或者坐冰島航空過大西洋

我真係唔信
Transfer pricing 睇得好緊
況且兩間喺香港公司
點轉profit都要喺香港交稅
N年前稅務條例39E就係整出嚟針對國泰
但點知而家係用左嚟打鳩喺支那設廠嘅中小企業

即使佢調走利潤
只要合法
例如跟OECD Model
都吹佢唔脹

何況而家仲有埋AEOI針對跨國企業

英國坐過BA757，果時757仲係有做UK Domestic

A380都叫雞肋咩
棄左佢一d都唔可惜

星航做豪華路線係無底深潭
因航先唔會同佢癲
玩咗咁多年早已明白
只要稍為好過同行就得
陰啲陰啲cut吓服務
等啲客唔滿意先做少少改善
佢地就會覺得你皇恩浩蕩
最近台灣線因卷轉叉飯就係好例子

做豪華位咪當做宣傳
除左中東三間航空公司嘅熱門航線外
邊間可以做到A380班班滿座呀？

BA?

唔知qantas有冇壓力要改a380呢種頭等位呢？

瞓低咗畀人瞻仰遺容

其實a320 3-3幾闊度？
頭幾次旅行都撘廉航
次次都覺得好撚受罪好撚逼
之後見人地撘QR a320又講到好爽，好闊咁

依家撘親都有錯覺就係a320可免則免

打橫架機一樣咁闊，座位闊度大家都係18"左右
但座椅前後距離會有分別，QR 31"，廉航好多29"，你人高就坐得特別辛苦

Copied from CX Secrets

#5260

"Some confirmed / TBC updates :

1. A35K will be entered service between Jul-Aug 2018, before long haul service to Washington, Newark and Los Angeles in Sep-Dec 2018

2. There will be 1 ISM, 1 SP, 4 FP and 6 BC on 35K

3. The following routes will be operated by 35G in 2018 : JNB, DXB, MAD, AMS, twice daily LHR, All YVR (except 888) and All Australian Routes

4. Five of the 77H will be retired / returned

5. Service to Bahrain will be cancelled, 745 will be terminating in Dubai with morning return schedule. Crew pattern on 731 and 745 will all be over night pattern (26 hours)

6. Next announce new destination will be : Cape Town, and Canberra

7. Installation of 10 abreast seating on all 777 will start from Mar 2018

8. ID Travel on PEY Zone Fares will be introduced

9. New morning schedule to FRA, to be operated by 35G

10. Change of following hotels : DEL, DXB, LHR, BKK, YYZ

11. New version of CPP Rating System

12. Recruits 500-700 new joiners in 2018

13. Airbus AEU training for YVR base crews

14. ""Dine on Demand"" service in Business Class cancelled, however, new service flow and equipments will be introduced in 2018

15. ""Buy on board"" Menu will be introduced on all MNL, CEB, SGN and midnight sector on SIN, KIX, NRT, CGK and ICN

學BA賣馬莎三文治

坐廉航最主要係遇到西人機會99%up
啲死窮撚比得小小錢就真係當自己大爺
又嘈又無品又聲大夾惡

FRA加班，即係有班夜機回程

Buy on board係cut左現有個餐變左額外買先有定係繼續有餐（但再縮水）再加買先？
前者的話死硬

講多少少
聽公司啲老屎忽講
以前因航買飛機未必架架100%自己獨資
而係同香港某啲 cash cow enterprises 夾份開新公司買
之後租返畀因航
IRO Section 39E 就係由此誕生
針對呢啲合資公司濫用 depreciation allowance

但係宜家應該冇咩咁嘅 arrangement
一來因為當時投資環境選擇冇而家咁多，班大春袋亦都唔係太願意投資該改革開放嘅支那
二來係睇在大吉係 British Hong Kong Government 的影響力
三來係 accounting reporting disclosure 越來越多，遲早都要自爆

有啲公司要通道閣啲座位窄啲
可以上網check

好事呀
減少浪費 集中資源改善因卷質素

上述除咗NRT/KIX/ICN之外，其他半夜機因航其實冇咩對手，cut餐影響不大
至於菲律賓/印尼，對手太弱，可以刻薄賓印

我諗香港人唔會接受

Complaint 咪又係 front line食. 其實red eyes個餐盒咁垃圾都做到, 實際點會唔work.

香港人罷食M記都咁難
點可能為咗個餐唔搭因記呢
半夜啲糕點，雖然味道唔錯
但目測都唔係個個食
而且一落機都即刻去食壽司食好西啦

我唔知大家習慣點, 我搭過red eye 附近D人上機即訓
真係落機食好過

我見唔少人都拎住個手挽袋落機
ICN幾多red eye flight，有冇人知咩原因？
有咁多競爭對手，因航都敢唔派餐，係咩玩法

CX一向係賣Software，而家佢係咁Cut Software

因為祟泡嘅人你比屎佢地都會食得好開心

其實我唔明點解因卷可以難食到咁
是但搵間麵包鋪買個5蚊嘅包都好食過佢

和諧式當年做到班班爆係衰嘈音同大咬姐

其實有講過Concorde 針對歐美商務客係做得幾好
未出事之前係講緊賺得幾勁下，人少一上一落利潤大

經濟爆左同911先係主因，我覺得出事影響反而無大家講得咁大

以前坐飛機真係好貴
點解啲人咁捨得

以前business travel為主，而家leisure travel

總會有有錢人, 同埋而以機位少好多. 你當而家坐BIZ個堆係以前ECON客咁既比例者.

ANA服務上我覺得係好過JAL 但硬件上真係唔多爭氣
尤其是C class 配色好似成間醫院咁 望到都唔舒服
隔離JAL大部份國際航線都可以攤平 連767都有
雖然如果飛幾個鐘攤唔平都冇所謂 但有得比較下ANA真係相形見拙

90年代一張日本機票都講緊7-8千 普通人點負擔
通常傾生意先會坐

同埋business travel係公司數, 係operation cost, 即係佢地d貴飛cost都包大係product/services/tax payer找左.

SQ嘅J張凳其實唔係真係話咁好 係就係夠闊 但前後距離不足 要打斜訓

垃圾星航

JAL岩岩上年先走出破產保護. 之前唔開得新route, 只能靠hardware upgrade. 不過咪又係呢幾年既事.

NH淨係航線都大勝JL幾條街, HARDWARE UPGRADE慢D好正常.

一航中產去旅行可能係儲錢1年1次咁樣. 奢侈品咁解.

簡直係欺騙視覺
cushion又硬
好睇唔好瞓

而家好多公司公幹開銷已經冇咁慷慨

當年去日本領事館拎簽證要有存款證明，
我記得細個同屋企跟團去日本好似好大件事長途旅遊咁，
期待左勁耐
而家去日本仲多過入元朗

睇你職位者. 不過大勢都係. 不過點都ABOVE一般人架LA.

traffic cost決定一切. 正如得馬車既年代, 去幾百 km外都要月計單程,

可能將來去火星好似而家去日本咁.

以前唔係咁多機會去旅行
閃電傳真機年年都搞空中暢遊
畀啲小朋友開心下

去火星點快都要斷月計
除非突破物理之壁發明到傳送門
不如期待超音速客機再次興起啦

呢D真係無人知. 同埋之後普及個時間同COST先係重點. 超音速而家點睇載客量發展都係細, 再興起都唔會平.

其實有生之年去到月球己經好開心.

A380哩啲超大機
對於legacy airlines 嚟講真係好難deploy
佢哋只適合用係超煩忙嘅major airports
例如LHR
哩啲機場忙到拎唔到slots,冇辦法airlines先要將幾班機縮到一班
但少左班次就犧牲左flexibility
對J class 客真係麻麻
legacy airlines 多數都係用J Class 賺錢
(搵錢仲多過first class)
所以大機真係冇乜用
7478i 都冇乜market

咁748本身仲有貨機市場，佢只係744改良、開發成本點都無A380咁高，而家A380都幾肯定回本無望

上幾個年代，市場有好多3 eng, 4 eng 飛機
好多航空公司用，只因ETOPS 哩樣嘢
3, 4Eng可以用嚟飛cross pacific
但事實上佢地fuel efficiency 真係麻麻
今時今日2Eng飛機都可以飛180ETDO
airlines 就更加冇原因用3,4 Eng 飛機

佢調走利潤唔係因為唔交稅，係用嚟唔洗出花紅俾啲19員工呀。因為啲管理層係太古人，佢哋份人工花紅係跟太古標準，但係每間公司嘅19員工，佢就每年有籍口話無錢賺，𠱸洗加人工出花紅

自

提起3引擎飛機
一定諗起麥道公司
大家又記唔記得呢架概念機？

有得揀都唔坐narrow body

AF4590都有份令Concorde時代沒落

屌，用垃圾A350都唔用77w

呢啲情況叫報警啦

同A380一鳩樣

原來你個 base erosion / profit shifting 嘅定義同我唔同

叫條女學支那人
唱國歌維權

不嬲都話太古管理層係搵員工著數，佢唔洗出花紅俾啲員工，啲管理層就可以分咗基層打工仔嗰份

之前坐CX A350返香港 幾舒服
但坐777去英國果程真係坐得唔舒服 遲下仲想改343實迫死

無法，大勢都係將777變3-4-3，唯有揀尾排2-4-2果d位

三引擎飛機可能會回歸
美國研究緊比雙引擎更慳油嘅三引擎

講開又講, NH 77W用2-4-3, 揀位人道好多.

NH 77W大部分都改哂做3-4-3啦

點解Emirates會一炮過取消哂所有A350訂單???

343 ultra long haul 都得，下一步就會試 444

343同332 ultra long haul 體感上無分別. 除左望出窗多副 engin .

343 = 3-4-3 on 777
幾時試下3-5-3 on 777

British Airways Is Introducing Seats That Don’t Recline

It has been amazing to see British Airways’ transformation over the past few years, as they’ve gone from being a relatively full service airline to an almost ultra low cost carrier. While they still offer different types of experiences depending on the cabin you’re traveling in, they’ve added more seats to planes, have eliminated free food & drinks in shorthaul economy, etc.

I can’t say with certainty that many of their changes don’t make business sense, but there’s no denying that they’ve made the passenger experience worse.

In late 2016 we first learned about British Airways’ plans to densify many of their planes, including their 777s, A320s, and A321s. As we learned at the time, starting in winter 2017, the A320s are going from 168 seats to 180 seats, and starting in summer 2018, the A321s are going from 205 seats to 218 seats.

Now we have more details about the ways in British Airways is densifying their shorthaul fleet.

Changes coming to British Airways shorthaul aircraft

Head for Points links to a post by FlyerTalk user MFCC, who has the details of the shorthaul changes coming to British Airways. For A320 and A321 aircraft that are being reconfigured with more seats:

The first 12 rows of seats on A320s, and first 14 rows of seats on A321s, will retain the current seats, and will get both USB and standard power outlets added

Seats in the rest of the aircraft will be replaced and will feature just 29″ of pitch, will have USB outlets (though not standard power outlets), and won’t recline

British Airways’ shorthaul business class cabin is flexible in terms of size since it simply features a blocked middle seat, though in the future sales of the seats will be capped on longer flights, as there won’t be enough galley space to store meal trays beyond a certain point, as galleys are getting smaller

To save weight, the planes won’t feature drop down monitors, so there will be manual safety demonstrations, and no more airshow

There will be no trash storage or potable water at the rear of the aircraft, so all trash will have to be carried through business class to the front of the plane, and all requests for free tap water will require the crew to come to the front of the plane

Are these changes actually a big deal?

Call me crazy, but I actually don’t think they’re a huge deal, at least in comparison to British Airways’ already subpar passenger experience:

It’s fantastic that they’re introducing power ports, which to me is a huge positive

I don’t mind that the regular seats don’t recline, given the lack of legroom; when we’re talking about seats that have 29-30″ of pitch, I don’t view recline as all that much of a benefit
While the decrease in pitch from 30″ to 29″ is rough, keep in mind that the new seats will likely be even thinner, so there’s a chance the actual legroom won’t be decreased by an inch

Losing monitors isn’t a huge deal, as much as I enjoyed watching the airshow

The need to carry trash further through the cabin isn’t ideal, but it’s also not a huge deal

Don’t get me wrong, I don’t like these
changes, but my point is simply that the British Airways shorthaul experience sucked before these changes, and it will still suck after these changes. I’m just happy that we’re getting power ports.

Won't recline即係fix shell位?

講緊一排3-4-3, 3-3-3
坐過中東3寶D 3-4-3 個中間, 慘過返印度

之前話Emirates想幫A380裝3-5-3，坐5正中間果個...

sorry lo, 無隔開當左機形.

坐過3-4-3 EK 772 唔爆長途, 來回都係打橫訓單邊.

NH 2-4-3 去程3個位中間空都OK, 回程2人位側邊坐左隻支那豬就

結論都係睇LOADING.

777 2-5-2
左右都係兩個人

似係真硬無得校個D, 唔係CX 33P個D.

咁BA...

同埋NH D位都係只可以校SEAT位, 個FRAME無得校. BA應該唔係用個D, 如果係NH都係LCC.

坐5中間，同果去屙屎係同坐 3 最入一樣咁方便

要好似夾公仔機咁吊出黎

American Airlines

仲有UA

老閪都要坐窗口個邊

仲要係美國肥佬

咁整都唔知做唔做到90秒逃生要求

窗口2行又可以賣貴D

理想（照片由星航提供）：

現實：

3-4-2
3-3-3
咪幾好囉，3-4-2已經算好

邊條撚屌諗埋2-5-2依個出黎

A380 ek 3-5-3都出嘅話 我唔撚撘啦

2-5-2 777好早期有啦，不過2-5-2其實幾好，都係得最中間要跨兩個人，但3-3-3就兩邊窗口跨兩個人

到時窗口位都未必好坐架，你睇：

正喎
UO 諗諗佢

咁又唔好咁講 有次我介紹屋企人坐KE 食拌飯 佢都投訴派餐派咗好耐寧願訓多啲 佢話個拌飯係好食但眼訓到冇心機食

其實短途一早應該no recline

但用嚟做red eye flight咪冇得瞓？

已經嚴重
不如開個航空post

但呢個post 到揾唔到個主旨開post
由機型到服務 由marketing到business strategy

叫LIHKG AV區咪算

連登飛機膠怒屌APU排氣管

當初樓豬我都冇諗過可以傾到超過兩版

淨係因卷都傾咗兩版

我個人覺得細機好似chok 啲
坐a320個機尾好似飄移咁
不過坐a359又好似好定
係咁啱天氣/氣流影響定真係有分別?
留名學野

其實因航知唔知自己的R J艙幾咁趕客

Regional J? German engineering fail,完

越大越重理論上係越定
不過電腦對面對氣流時嘅反應都好大影響
當然歸根究底當然都係天氣氣流最大影響 其他都只係點減少影響

不如話個位唔係for你裝到50"pitch

見大家咁熱烈討論
都真係想開個post集中討論

new post

咁嘅topic會有咩人撳入去

不如參考日本鐵路post topic改做
國際航空情報及旅遊交流區

btw 以呢個post嘅反應嚟睇，航空post會幾受歡迎

好學唔學走去學巴膠屌死氣喉

不如傾埋呢個，下一個先開(2)

大韓計劃淘汰A380 (2)

文不對題
用 "因管理不善......" 做topic都OK㗎

飛機新聞topic但係後面加(2)

覺得呢個topic唔錯 但問題係開學術台定旅遊台好
上次學術台好似好慘淡 始終應該旅遊台嘅人會接觸多啲飛機

旅遊台

喺旅遊台 日鐵咁細嘅topic都開到(13)

不過始終要靠巴打們出料先夠吸引
而且唔好重蹈之前北衛星個post就得啦

北衛星個post都唔知做乜鳩

push

我估航空咁大範圍
有興趣討論嘅巴打應該都唔少
應該夠人可以持續討論嘅

被劫機

冇人知？
唔信邪開細，全部買大？
轉訂787以免airbus獨大？

根本EK d機太大隻，未訂787-10前佢最細隻係772(332/333已退租)

話說以前EK 有時候會用332飛香港

有一年聖誕節坐過，架機連AVOD 都冇 位係舊式勁厚嗰隻 個IFE box 大到 香港去杜拜仲要成9鐘

有一該，我好後悔簡左坐EK (個時聽人講啲機又新又大）

條友仲推緊

個條友傻架

新加坡駐連登大使文學院毒男

廿年前坐國泰去溫哥華（嗰時未叫因航）
啱啱推出新座椅，新增IFE ，幼稚的我諗住有電視睇唔會悶親啦
點知來回程都係舊塗裝舊款凳

嗰條係假文毒
我都廢時睬佢

A380仲有FREE WIFI (雖然支那境內唔用得).

EK D 772仲要343, 成件事真係幾伏. 不過HKG-DUB 用A380, 歐洲個段都有機會係772, 而且都要飛6~7個鐘.

不過3寶真係盡量避EK, 國旗事件後就BLACK LIST左.

EK啱啱出ONBORAD WIFI真係好抵屌 1USD 500MB

但HKG-DUB大半唔用得, 而且佢用BROWER SESSION, 開隱身就可以無限REFRESH. 不過越CUT越少.

唔知如果A380全機人都上wifi會係點呢

2.5G 開WiFi Hotspot

你夠係老嘢啦
款凳就係片中嗰款

Malaysia Airlines plans limited-time A380 Hong Kong service in Feb 2018

Malaysia Airlines during Chinese New Year plans to increase capacity on Kuala Lumpur – Hong Kong, with limited-time A380 operation. From 16FEB18 to 18FEB18, MH072/073 service will be operated by A380, replacing A330-300.

MH072 KUL0840 – 1230HKG 388
MH432 KUL1425 – 1815HKG 738
MH078 KUL1950 – 2335HKG 738

MH079 HKG0845 – 1250KUL 738
MH073 HKG1450 – 1855KUL 388
MH433 HKG1915 – 2320KUL 738

馬航A380將短暫重現HKG

過年咁多人去馬拉
btw唔敢坐

馬拉呢啲地方治安咁撚差都有人去

應該係經KUL轉機去澳洲. 平過CX但時間唔係蝕好多.

本身都唔快, 應該體感都係load load load, whatsapp 同check下email同light load web page.

講返a380, 租機公司d無人要既a380應該蝕入肉

新年限定

馬航計劃淘汰垃圾星航

都有人提麥加朝聖包機
我見以前泰東都有做呢啲生意

新年CX同袋鼠天價.

係優質航空公司嘅合理收費
btw因卷會唔會有髮菜蠔屎賀年版？

其實大家係咪都偏向鐘意波音

有無好似小弟咁巴打鐘意巴士

始終睇唔慣joystick

戰機

因航唔知. 試過西曆新年出TRIP坐KA, 杯Häagen-Dazs係用限定口味.

好懷念KA以前有太興罐裝奶茶, 而家無左

個人prefer stick> Yoke
因為Yoke 係control 方面，多數涉及大啲嘅手臂肌肉，例如pitch up 時成個膊頭都要郁，控制好難做得細致
但stick control 主要集中手腕，控制上嚟準確好多，好似寫字咁

其實機師都話stick係慳位啲，有張檯好啲

但鍾意波音係情意結，佢啲747/777/787 J死人

但用stick會唔會靈敏得滯？

有張枱可以食飯已經好好多啦
而家350整合埋個keyboard落張枱到好方便

乘客角度,巴士靜D,舒服D

其實算唔算係男人車同女人車嘅分別？
波音係軍工公司，風格比較硬
空中巴士比較人性化，著重舒適

鍾意波音多d

上到天我覺得777靜過350
777 w/115B 係著車頭嗰下啲聲太澎湃
以前喺Ramp 度做嘢離遠都知係777 w/115B
至於RR 偈(全系列)可以因為設計問題著偈聲好易認，如果係RB211嘅話，我淨係想佢快啲走

如果Airbus電腦出問題又fix唔到就玩完
波音起碼仲可以人手

馬拉多華人啦 要返去過年

RB211得個嘈字 GE90 engine start嗰下好J好多

其實巴士有backup law
唔係下下靠電腦

波音D料靚D，巴士聽聞易渣D

ge90係ramp果陣著車我成個人震曬

開始J死氣喉了

唔係巴士冇咁人性化咩

以前聽人講係波音係設計飛機，巴士係制造飛機

GE90跑道起飛果下真係J死人

RR係咪高音啲

賭博來波音賭贏喱

不過估唔到油價由９０美金跌到４０美金桶都救唔返A380.

不過呢個機會率接近0

美國佬做野點同法國佬

油價點跌都好，唔會影響4車頭燒油多過2車頭

去到Direct Law已經好大鑊

當年超多呢啲報導
後來到開始接訂單就知巴士衰左

如果只睇個cockpit design
巴士真係冇得彈
張櫈個ergonomics真係冇得輸
可以recline, armrest 可以adjust, 可以set 到forearm 岩岩好fully rest on the armrest
咁樣可以減少over control, 飛起上嚟更加準確
加上有foot rest, 飛long haul crz 就舒服好多
連jumpseat 都可以幾乎fully recline
(聽聞話啲櫈係Porsche 設計)

但比較systems，
巴士就真係複雜過B 機好多
啲人成日話設計A343 個fuel system 條友應該係high L 大左

叫好不叫座

A 機同 B 機 設計上
最大分別應該係control philosophy 上
其他主要systems ❨Elect, Bleed, Eng...) 都係大同小異

至於點解control law 點解會有咁大分別
主因係A 機成個"Airbus Philosophy"係圍繞住 FBW 去設計
B 機就conventional 啲

好多達人

巴士支stick 嚴格嚟講只係computer input device，唔可以話係control stick
你拉幾多，控制Signal 會去到flight control computers, 由 algorithm 決定elevators, ailerons deflect 幾多
支stick 係normal law 下只會control 飛機嘅G loading, 唔會直接connect 到elevator
但direct law 時就可以好敏感

仲有聽好多維修人講用得耐就睇得出巴士啲料差個波音好多
講比電腦玩死就當然要講下QF32 同航展炒果架320
波音機真係硬淨好多 你睇上面CI006單野 架機free fall咁耐都未解體 同埋BA38 咁樣都冇事 比Airbus可能能變咗YYZ炒果架AF嘅340咁
應該咁講 無事無幹係應該巴士揸得舒服啲 但有係事上嚟波音機保到命仔機會大啲

If it's not Boeing, I'm not going

佢得個大字 但大係冇用lo 個機用泊唔到380即係冇用
當年747出嗰陣個航空界邊有而家咁發達 改一改個bay位都唔會阻好多時間

Boeing係個人控制架飛機
Airbus係架飛機控制個人

睇過本書簡單咁講兩種logic
Airbus就係用電腦保護人類 即係人類都係有機會出錯 你要用超技術救機代表你之前已經做錯咗行為 電腦就係要阻止人類做錯行為 基本上揾隻馬嬲去揸都炒唔到架機
Boeing就係用人做最後一道防線 即係電腦都唔會係全能 係必要嘅時候 人類係應該control哂成架機 甚至短暫超越飛機嘅極限去救機
事實證明發生意外嘅時候好多時連sensor都亂哂 電腦根本唔識做決定甚至做錯決定

787 armrest 有無得較
見d 橫d 嘅機頭 rotate 嗰陣要縮起個好似小兒麻痺咁

會唔會有朝一日唔需要機師
啲民航機都會變晒全電腦控制？

ATC點電腦

2 睇啦
protection 太多太複雜啲crew 未必理解
但太少太易override 又唔得
好似Asiana SFO 單嘢
如果係A 機，已經activate 左Alpha floor, 推左Toga

AI取代機師？

其實話波音機硬淨好多
我相信以今時今日既技術唔會係因為技術問題
係因為價錢？定咩原因呢？

可能已經避免左？

法國佬溝女就叻 engineering

AF447

香港三跑係唔係全部 code F 位

asiana同大韓好似唔止一單冇ILS就唔識land

好似得唔超過10個橋位泊到380

AAR 2單 KAL 1單 泡菜仔

開幕嗰時都唔知仲有冇A380

嗰陣都有另一個講法
兩條機頭佬都癱嘅，毫無situation awareness
俾佢哋嗰次唔炒
下次整過第二樣，都係一心諗住「電腦會搞掂架啦」

有幾分似380

陰公 380真係做咗肥婆嘅代名詞

壽星公

A380外型真係好核突

Take off roll
GE90
Trent 700

後者正啲喎

鬼頭雞頭好似叫佢做 fat pussy

又嘈又冇美感
Sor

GE90低沉哀怨成個嫁唔出嘅中女咁

著謁就GE90
起跑都係RR 好好多

330身
350機翼
呢隻beluga xl真係特所

上架機都無人幫個女仔

af447單嘢證明電腦都阻唔到人類發癲

AF447果個on9

講到放棄A380，之前馬航話會放棄全部A380，而家又話繼續用(當然無二手買家都係原因之一 )

但現實係而家馬航network根本食唔到A380(連LHR都轉359)，佢仲想燒錢?

仲有六部

做下hajj flights囉
始終回教國家

中晒伏啦, 一開始間間公司都話買A380, 點知用落就..........

英航法航德航要支持歐洲嘅Airbus，點都要買A380
中東三寶 大把錢揈
澳航面對上述航空公司競爭，逼住用
支那飛機外交，象徵式買少少
其餘嗰啲，包括新加坡航空公司，個個諗住有A380就可以做hub，都係冇乜理智

新加坡航空都算有啲錢，又拎到首飛個名，但馬航/泰航呢啲就

以前航空交通冇而家咁普及
直航隨時比轉機價錢貴勁多
所以大機同做hub有得做

而家航空交通普及左
航機班次遠多於以前直航同轉機嘅價格差異真係細左好多

咪臭係
坡佬今時今日仲以為啲乘客會專登去新加坡轉機
貪佢件斑蘭蛋糕咩

覺唔覺我港屌打坡仔

召喚新加坡駐連登總領事文學院毒男

講起轉機
之前youtube睇過陳年鏗鏘集講啟德機場
其中有段地勤之間嘅對話令我產生呢個疑問：
以前乘客轉機，係咪可以直接喺停機坪機過機？
例如因航轉因航，由因航派出van仔接載乘客轉機
無需入terminal做保安檢查

唔知有冇人答到我呢個疑問

可能係真，911 之前駕駛艙唔鎖門/開住門

之前傳過UA同TK有意買MH(定skymark果批)二手388，但最終無左件事

ANA買咗skymark啲A380

呢個就後話啦，係Airbus支持NH收購skymark條件之一
NH點用果3隻388又係一個新問題

NRT-HNL嘛

空中客車向中國提議結成A380工業合作夥伴

金融時報消息，如果空客A380不能贏得新的客戶，這一機型將很可能被空客放棄。不過這一局面可能會得到改變，中國成了A380新的工業合作夥伴之一，空客將把與中國在大飛機項目上展開合作關係當做向中國出售更多客機交易的一部分。

Fabrice Brégier是空客即將離任的首席運營官，他將於週一隨法國總統馬克龍一起前往中國，並與中方商談在飛機購買和生產上的合作事宜。

空客計劃把天津的工廠產量提升，該產線目前每月生產4架A320單通道飛機。據知情人士透露，空客計劃把天津工廠的產能提高到每月5架，這一計劃也將被納入空客的全球增長計劃――由目前每月50架飛機的產能增加到明年的每月60架。

據稱，在此次會談中空中客車希望在訪問期間達成一項協議，向中國飛機租賃集團出售約100架飛機――包含單雙通道兩種飛機，中國預計在目前這一階段暫時不會購買A380。提高產能的計劃也可能在那時宣佈。

此舉是空客加強在華業務戰略的一部分。中國對大型客機的需求將在未來10年大幅超過歐美，波音和空客都在增加其在中國的市場影響力以爭取訂單。

據航空機構國際航空運輸協會的數據，中國已成為全球第二大航空市場，預計到2024年將超過美國，成為全球最大的航空市場。

空客預計，未來20年，中國的客運量每年將增長6.9%，遠高於世界平均水平。該飛機製造商預測，到2036年，中國將需要約6500架新客機和貨運飛機，而中國目前已占空客客機交付量的約24%。

中國正雄心勃勃發展自己的航空工業，以打破空客和波音在全球客機市場的雙寡頭壟斷格局。與A380的工業合作關係正好契合中國的訴求，對中國的大飛機技術人員和零部件供應商們來說這無疑是一次絕佳的機會。

搵支那埋單

分分鐘步入高鐵後塵

到時班班PEK-SHA都388

高鐵同飛機鬥，共產黨點都撐高鐵啦

有黨磅水 你估佢蝕唔起咩

380呢D外國勢力

黨要收買歐洲

買黎自主研發咋

有邊間航空公司用緊天津產嘅A320

HX有2架

都唔明點解要同支那合作
養大明日對手打撃自己

B-LPN,B-LPO

open new po

講咗去夏威夷

[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

去呢度繼續

997

998

999

1000